<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>我站在这里</title>
    <link href="/2022/11/06/%E6%88%91%E7%AB%99%E5%9C%A8%E8%BF%99%E9%87%8C/"/>
    <url>/2022/11/06/%E6%88%91%E7%AB%99%E5%9C%A8%E8%BF%99%E9%87%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>酒吧里的梦</p><p>梦里的天空是红色的海洋是黑色的</p><p>我会是坐在玩具木马上的孩子</p><p>也会是不停衔着石块</p><p>扔向大海的海鸟</p><p>这个梦从小到大，</p><p>反复出现在我的生命里面。</p><p>以至在大白天， </p><p>我闭上眼依旧可以感觉梦里木马的摇晃</p><p>和刺鼻的海风</p><p>告诉甜这一切的时候</p><p>我们坐在“回顾”里。</p><p>她在幽暗的酒吧里对我微笑，</p><p>并且告诉我：博，你偶尔无神的样子让我心痛</p><p>我看了她一眼，</p><p>在黑暗里，她的笑容让我想起了那个守护我的天使</p><p>遇见璐璐</p><p>遇见璐璐就像似一场梦</p><p>在那个懒懒的下午</p><p>她像</p><p>我走来</p><p>让我想起</p><p>小说里那些艳遇</p><p>不能说我不爱幻想</p><p>在那段孤寂的日子里</p><p>一直有她孤单的背影和深邃的眼眸陪着我</p><p>《东邪西毒》看的时候有不好的预感</p><p>我常常会在夜里给超人打电话的时候</p><p>想起张曼玉演的那个女子</p><p>看见她在海风里面哭泣的样子</p><p>孤独，性格里面高傲的部分</p><p>以及那些被她错失的美好的日子<br>没有人喜欢听悲伤的故事</p><p>我告诉超人</p><p>我说我永远不会写她</p><p>以为她是我的宝贝</p><p>超人说</p><p>我喜欢执著的男孩</p><p>我告诉超人</p><p>我已经想不起她的样子了。</p><p>没有她的照片</p><p>除了她的声音</p><p>我什么也没有。</p><p>我说：我不是执著</p><p>只是不想承认她已经离开我的 生命了</p><p>静的出现</p><p>静是网上认识的</p><p>一个聪明的女人</p><p>一个能看穿我的人</p><p>她说：她对我眼里的锐气和执著</p><p>她会感觉到厌恶</p><p>我突然开始生气</p><p>我告诉她</p><p>你当然不需要锐气</p><p>你当然不需要一直坚强下去</p><p>你以为你是谁</p><p>你以为你们很清高吗？</p><p>我无话可说</p><p>后来</p><p>我说我生气不是因为我清高</p><p>你不可以让我放弃这最后一点点锐气和执著</p><p>你是在否定我的一切</p><p>她看了我一会说：博，记住永远别让她们看出你的那一点点的锐气和执著</p><p>TRY TO REMEMBER</p><p>Try to remember the kind of September when life was slow </p><p>and oh so mellow</p><p>Try to remember the kind of September when grass was </p><p>green and grain was yellow </p><p>Try to remember the kind of september when you were a </p><p>tender and callow fellow </p><p>Try to remember and if you remember Then follow follow</p><p>看玻璃之城的时候</p><p>我身边的女人哭了</p><p>她用手捂住</p><p>嘴巴的时候</p><p>眼泪已经在黑暗中随光线闪动</p><p>常常想</p><p>为什么我们要为别人的爱情而流泪</p><p>如果说这是善感</p><p>如果说这是善良</p><p>那这个世界每天有那么的死伤者</p><p>为什么我们不哭</p><p>或许</p><p>我们最终还是自私的</p><p>我们是在为自己哭泣</p><p>那些曾经纯真的去爱的日子</p><p>以后不得不去忘记的季节</p><p>那些自己无怨无悔爱的人们 </p><p>以后不得不说这是个错误</p><p>或者</p><p>爱情其实是一个东西</p><p>他不是眼睛</p><p>不是耳朵</p><p>他不会看见</p><p>他不会听见</p><p>只是他来的时候</p><p>什么感觉都开始失去意义</p><p>你欠我的时光</p><p>SKY 走了</p><p>我站在楼顶</p><p>看着她穿过马路对我一笑</p><p>那笑容像个天使</p><p>我从来没有见过那么美的笑容<br>然后</p><p>我看见一辆卡车</p><p>带走了那个笑容</p><p>然后我看见 SKY 张开了翅膀飞走了</p><p>我一直都相信 </p><p>SKY是个天使</p><p>我的守护天使</p><p>天使完成了她的使命飞走了</p><p>只是她欠我一些时光</p><p>那些孤独和寂寞的解释</p><p>就那样的走了</p><p>感情生活</p><p>我想我爱上了研</p><p>我开始习惯有她的生活</p><p>只是她不给我想要的东西</p><p>我有一次对朋友说：研是个三不女人</p><p>不主动，不拒绝，不付出</p><p>好象一切看来都无所谓，我开始心痛 </p><p>开始为她落泪</p><p>我看着镜中憔悴的面孔</p><p>发现是那样的陌生</p><p>那样的死气沉沉</p><p>我没有了笑容、没有了目标、没有了任何的欲望</p><p>我发现自己变得异常的平静</p><p>研走之后</p><p>研走之后</p><p>我的生活一下子变得很单一</p><p>单一的色彩</p><p>我开始拒绝写悲伤的东西，我猜想很多人都会有一段极度迷恋童话的时期</p><p>童话里有太多美丽的事物，例如 ，幸福，爱情和永远。</p><p>看的太多了，如我，便会对丑恶的事物充满幻觉。</p><p>尽管，现在，我已经离开那些有充分理由幻想的年纪越来越</p><p>远了，我还是没有办法离开我自己所营造的童话一般的世界</p><p>她们叫这是主观也好，唯心也好，对我不重要。</p><p>我只是想看见我自己的幸福，看见我自己。</p><p>我曾经说过永恒是垃圾，爱情只是无聊的游戏，但是，</p><p>听的人，你是否看见我瞳孔处的眼泪。</p><p>我只是随波逐流的一代</p><p>我一直在想自己要什么，自己在等什么。</p><p>小爱说</p><p>他现在不再追问自己想要什么了</p><p>他只知道</p><p>自己不想要什么。</p><p>我听了心痛。</p><p>美丽永远无法逃离永恒的包袱</p><p>就像我们永远无法忘记自己真心爱过的人一样，即使再也看不见他们的样子，即使失去一切的记忆。</p><p>你知道我爱你</p><p>深夜</p><p>我想起超人。</p><p>很久没听到她的声音了，我开始拨她的号码。</p><p>喂，我是超人。超人的声音很清晰。是我，我突然想哭。</p><p>博，你还好吗？</p><p>很好，你呢？</p><p>不好，我很想念你，但我不知道我这是不是爱你。</p><p>我突然放声大哭，电话机掉在地上</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>生活的意义</title>
    <link href="/2022/11/06/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/"/>
    <url>/2022/11/06/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>一</p><p>吻。一个女人肯接受你的吻，并不意味着她喜欢你，女人有冒险的天性，她让你吻她，多半是想试试：自己敢不敢让人吻和你敢不敢吻她，仅此而已。自作多情的男子往往误入歧途，正如年轻时候的我。同样竞选中的政客在街上抱起一个婴儿吻一吻，并一味着他喜欢小孩，政客一边吻小孩一边盯着父母手中的选票，尽管此时淘气的小孩可能撒了一泡尿在他的手上，他恨的牙痒痒的。电视机前的观众被政治家的温情深深打动了，他们毫不犹豫的在选票上填上政治家的名字。这一瞬间，他们忘了政治家曾贪污，欺诈，性骚扰等斑斑的劣迹。多么神奇的一吻！吻，一种传递错误信息的通讯工具。</p><p>二</p><p>渴望理解的往往都是弱者。相反，没有人能够理解强者。于是，希特勒便成了同行恋者，女人，两性人及精神病人。</p><p>三</p><p>人们总是讨厌臭袜子，把他们仍到床底下去。其实，袜子有什么错呢？臭的是自己的脚，袜子不明不白的充当了替罪羊。历史便是这样写成的。</p><p>四</p><p>常常和朋友讨论“共产主义”的问题。有位偏激的朋友说：“这是一个乌托邦，绝不可能实现！”我却笑着说：“人间确实有‘共产主义’。我翻开《叶利钦自传》给他看。叶利钦写到，如果爬上党的权利金字塔的顶尖，则可享有一切——你进入了共产主义！专门的医院，疗养院，漂亮的餐厅和特制佳肴，不花钱的源源不断的奢侈品，舒适的交通工具等等，以及所谓世界大同啦，都不需要。”因为共产主义完全可以在一个单独的国家里为那些获取权位的少数人而实现。暂时一亿人只能为一二十人建立‘真正’的，而是属于“职位”的。制度可以把这些享受赐予个人，也能把他从个人手中夺回来。</p><p>五</p><p>《新约》中说：当你埋葬前人的时候，把你抬出来的人，已经站在门口。但我依然以掘墓者的姿态自居。这是我与马克思在精神上唯一的共鸣。自己的命运是无须考虑的。</p><p>六</p><p>美诞生于丑。</p><p>安徒生写了最美的童话，可安徒生是全丹麦最丑的男人。姑娘们说，他是一根连小鸟也不愿意在上面栖息的树干。</p><p>丑生于美</p><p>那些在星级宾馆里的妓女们，无不具有惊人的美丽。男人们孜孜以求，不正是这样的美丽吗？</p><p>七</p><p>街头常有豪华车队在一路红灯中疾驰。前有警车开道，沿途交警拦下其他的车辆，必恭必敬地站在一旁。常看到父母亲带着孩子立于道旁，目睹车队经过，父母亲苦口婆心地教育孩子：“你长大要是能到这一步，爹妈死也瞑目了。那场面，那阵势，啧啧……..”小孩眨巴着眼睛，一副心领神会的表情。</p><p>这时，我宛如生活在中世纪，听见那西楚霸王大叫“富贵后不衣锦还乡，如之奈何？”又看见汉高祖浩浩荡荡的还乡队伍，刘邦已是汉高祖。这个千年帝国的进步小的可怜，既然挪动一张桌子也是流血，那就不要挪了。对权利的膜拜，从古至今没有什么改变，甚至越演越烈了。如果每个聪明的小孩都把拥有能闯红灯的大轿车作为人生的理想，那么我们依然生活在啊Q的年代里，那么平等，正义永远只是美丽的字眼，挂在天边。父母们煞费苦心地教育孩子，我却不识时务在旁边说：“救救孩子！”</p><p>八</p><p>职业之于人，如同猪圈之也猪。猪圈是不可少的，没有猪圈，猪就可能被狼吃掉；但猪因此付出了丧失自由的代价。</p><pre><code class="hljs">写于2005年10月</code></pre>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>人生就是一场孤独的旅行</title>
    <link href="/2022/11/06/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%B0%B1%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%9C%BA%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E7%9A%84%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    <url>/2022/11/06/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%B0%B1%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%9C%BA%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E7%9A%84%E6%97%85%E8%A1%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>我很喜欢《千与千寻》中的一个情景：在浩瀚无边的宁静的水世界中，千寻坐在一列夜行火车上，从一个车站到另一个车站。天空中繁星点点，大地上，是无边的水和看不到头的铁轨，还有比铁轨更遥远的未来……我以为，人的一生，就是这样一列火车上的这样一次旅行。 </p><p>通常，我们是从医院这个站台走上人生这趟列车的。这个迎来新生命、送走老生命、连接生与死、纠集欢乐与悲伤的地方，很像迎来送往、见证悲欢离合的车站。 </p><p>接生员一双温暖的手，将我们接引到这个略显冰冷的世界上。那时候，我们不知道，我们初来乍到的世界已是人满为患。那些人离我们太过遥远，因此，我们感觉此时此刻，我们所在的车厢里空无一人。 </p><p>其实，这时我们的感觉和知觉是有限的，因此，我们忽略了车厢里为我们诞生而奔忙的人们——产床上忍着剧痛却快乐的母亲，产房外除了扯指头便什么也做不了的父亲，屏住呼吸、大气不敢出的医生和乐呵呵地去准备热水的护士，还有病房外准备尿布和小衣服的奶奶，以及不知该买手枪还是蝴蝶结的心急的爷爷。 </p><p>他们是我们最初的旅伴。他们中的多数人，将在我们人生的车厢中，陪我们走很远的路程。 </p><p>之后的几十年，我们的车厢里，会来来往往、进进出出各种各样的人。从让我们心动的邻家小妹到专抢我们糖果和玩具的大胖；从托儿所的阿姨到学校门口卖洋芋片的白胡子老爷爷；从爱给我们讲童话故事的小学女老师到中学课堂上那位眼镜片上能闪出寒光的数学老师；从那个让我们半夜起来学唱歌的美丽女孩到终于让我们想有一个家、想要拥有—盏灯的温柔女人……然后，在下一个车站，我们迎来了和我们长得很像，甚至和我们有着相同的搞怪或忧郁表情的儿子或女儿。在同一个车厢里，我们经历着相同的春夏秋冬。在看着儿女成长的快意中，我们体味着渐渐老去的忧郁。 </p><p>当然，还有更多的人与我们在同一个车厢里，一同往前走着。他们中有的是我们的知己好友或同事，陪我们走很远很远的距离。有的，是我们在路上匆匆一瞥却令我们流连很久的美丽少女；也可能是与我们做过一次快乐或郁闷交易的小贩；也有那些和我们曾经有过亲密感情，最终却因为各种各样的原因断绝了往来的情人、朋友和伙伴…… </p><p>就像一次漫长的旅行，在春花秋月、夏雨冬雪的窗景之中，很多人来了，在车厢里和我们上演了各色各样悲喜酸甜各不相同的人生剧。有人带着微笑，与我们一路上讲着笑话度过一段快乐旅程；有人带着鲜花和蛋糕，与我们分享甜蜜的行程。 </p><p>有人莽撞地带着烈酒和心事，与我们一醉方休；有人抽着几乎令我们窒息的雪茄，很无礼地瞪着我们。甚至有不怀好意的小偷和骗子，深藏于众人之中，稍不留意，便会给我们制造伤口，令我们痛不欲生。 </p><p>来来往往的人群，反反复复的表情。无论多么快乐的同行，都有忍泪诀别的时候；无论多么痛苦的经历，都有最终结束，让我们长舒一口气的时候。上苍不会永远让爱我们的人与我们相拥，当然也不会让恨我们的人与我们永远相对。那些爱我们的人的世界是天堂；那些恨我们的人的世界，则是地狱。而人间，爱我们的人和恨我们的人各占一半。 我们从医院出发，经历了一场漫长却又匆忙的旅行之后，又到了另一个车站。我们发现，人生的车厢里，除了我们之外，便空无一人。 </p><p>世界从此归于沉寂。我们的身后，也许会因为我们在人生这节车厢里的表现，传来惋惜声、恸哭声或幸灾乐祸的笑声。但这一切，都与我们无关了。我们将以一抔土或一朵花的形态，重返我们爱过或恨过的风景中。对于泥土和花来说，赞美和责骂是无意义的，这些，与我们已毫无关系了。就像路对于我们的脚没有记忆一样，天空没有留下痕迹，却见证过数不清的飞翔……</p><p>心怀希望，勇敢道别。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>dark night</title>
    <link href="/2022/11/04/dark-night/"/>
    <url>/2022/11/04/dark-night/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>很久没有码字了，似乎忘记了那些熟悉的感觉。今天好不容易折腾了半天，才把bolg的后台全部调试合适，终于可以不受限制的在属于自己的空间表达自己。晚上神经质的又看了一遍云图。人生似乎也如电影一般，轮回反复。</p><p>没有人是一座孤岛，每个人都是紧密联系单，这种联系甚至可以穿越不同的时空。个体的善行和恶行都会产生或大或小的相应影响和后果，这些后果和影响又通过诸多途径反过来作用到我们自身。蝴蝶效应，或者更遥远深奥一些的五维空间，太空救援、星际穿越。</p><p>对命运表象的怀疑，对爱、自由和真理的追求，是永不过时的主题。</p><p>在相当一段时期，80后的我们在主流媒体眼里是离经叛道的。好似笑傲江湖中的令狐冲，但偏偏我就喜欢这个桀骜不驯不甘屈服于俗世、敢于思考的真性情。</p><p>我也从未觉得我们是垮掉的一代，我们都力所能及的在社会上逐渐扮演了中坚力量。和以前的相比，视野开阔、愿意学习、创新思维更强，也同样能够吃苦耐劳，尊崇知识、热爱生活、更有理想，也有更多的阻碍。</p><p>自顾自跳广场舞扰民的不是我们、不让座拳脚相加的也不是我们、碰瓷耍赖的不是我们、炒高房价的不是我们、建小工厂乱排污的更不是我们，到底是谁是垮掉的一代，谁的道德缺失。</p><p>我看到更多的是身边的80后、90后基本都能够遵守公序良俗、会主动让座、羞于插队，不屑与这类事情为伍。</p><p>一就业就被延迟退休，干二十年都买不起房，生孩子要面对无数有限教学资源的竞争，头顶四个老人、未来一个或者更多的孩子哪个都是你的必要责任。</p><p>感觉生活就像在看不到终点的跑道上推着你，一路前行，无暇顾及身边的风景。所以有的时候心灵的需要会更高，而并非物质。</p><p>没有怨天尤人，每天还在追求自己的理想，追求自己想要生活，为了家庭过的更好、家族的荣耀负重前行。</p><p>现在这个社会的中坚力量正是我们从小看着金庸、琼瑶小说，玩着街机、打着台球、滑着旱冰，嘴里喊着古惑仔，心里想着当年痞子蔡和轻舞飞扬的第一次亲密接触的这些所谓垮掉的一代80后。</p><p>不管有没有在权力或者决策的高层，都在努力默默的为社会作出自己的社会责任，并且愿意去照亮身后的年轻人。</p><p>时代在变，人心也在变。</p><p>有些人变老，有些人没有垮掉。</p><p>至于未来，谁知道呢。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>啤酒瓶盖</title>
    <link href="/2022/11/04/%E5%95%A4%E9%85%92%E7%93%B6%E7%9B%96/"/>
    <url>/2022/11/04/%E5%95%A4%E9%85%92%E7%93%B6%E7%9B%96/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>距离我对她的那句“随便，主要在于你想要怎样选择”<br>过去了五分钟 她回复了我<br>“互删吧”</p><p>看到这样的字眼大脑有点发懵<br>似乎不能呼吸</p><p>三年的感情<br>最终没能走到最后<br>始终在等待，仿佛离看到未来的生活越来越远</p><p>算了 我也让她自由飞翔吧<br>默默的看着微信里的朋友圈不再对我显示<br>却似乎没有伤感</p><p>宿醉醒来，酒量的作用还在肆虐着我的神经<br>但意识是清醒的</p><p>我分手了？<br>她最终还是没能完成她的承诺，陪伴<br>以后不会再有她的早安晚安<br>不会每天视频聊天 不用再计划两个人的旅行<br>不能再毫无保留的把所有表达在她的面前<br>我以后该怎么办？<br>似乎对爱情有些绝望<br>全世界都是噪音 都好吵<br>喉咙里似乎有一些异物，想要宣泄<br>却发现无从开头<br>当机，每次在很失落很失落的时候才会出现的状态  </p><p>夜深回家</p><p>感觉风的声音都是寂寞的<br>还是忍不住去翻从前的照片<br>那些甜蜜的聊天截图 写给我的信<br>似乎通过屏幕还能感受到她手指淡淡的清香</p><p>我为她剪辑的视频短片<br>似乎在配乐的时候，就是忧伤的结局<br>这些可以证明我们真真切切相爱过的证据</p><p>但是 我真的很爱她<br>我很想时间就保持在一个点不要流动</p><p>第三天</p><p>感觉自己形如丧尸<br>麻木不仁<br>中午回家吃饭的时候看着莫名的情节就想流泪<br>发现父母在身边只能收起澎湃的思绪<br>其实一直想让她变得更好，想她的小偏执快点过去<br>但是内心却深深的感觉到了无力</p><p>对着镜子<br>看到了一张似有若无的脸<br>在微博里发布了一条不痛不痒的宣言<br>其实就想她看见 对我并没有什么卵用 我自己知道就够了</p><p>我想回到那天<br>如果 如果 如果<br>那只能停留在想象里<br>比起那些心酸委屈患得患失<br>我更受不了的是失去她啊</p><p>第一周</p><p>每天都会去看她的微博<br>尽管什么动态都没有<br>我知道的 她不会来找我<br>但心里还是会期待 万一呢<br>打了很长很长的字，点开私聊<br>但还是一个字一个字的删掉了</p><p>看到微博的动态<br>发了她们一起聚餐的合照<br>照片里的她 看起来的确很开心<br>是因为离开我的原因吗</p><p>其实 从前这个时候 她肯定会给我道歉<br>也有过在我家楼下堵着我<br>红着眼睛告诉我 她需要我<br>用她年轻的青春奋力的燃烧着，可为什么现在变了</p><p>越来越敷衍<br>越来越陌生<br>像隔着一堵看不见的墙</p><p>每次道歉过后，我都不忍心让她离开<br>继续使劲溺爱着，得到一次次的肆无忌惮<br>学着懂事 包容 自我安慰<br>寻找理由为她开脱<br>也许 我才是真的累了吧…</p><p>可能 我想念的是 从前的那个她<br>以及我内心里期冀的宛如天使的小仙女<br>但我找不回来了… </p><p>第三周</p><p>我删掉了那些不舍得删的照片<br>尽管很难过 但咬咬牙做到了<br>她已经走远<br>放弃一个人，就像一把火烧掉了自己的房子<br>感情还会有，但再也回不去了<br>生活要继续的 对吧</p><p>又去逛了书店<br>重新翻阅了曾经最爱的那些文章<br>才发觉 过去花费太多心力去经营感情<br>但忘却了 去享受属于我一个人的时间</p><p>周末的时候<br>不断的继续着自己的热爱，足球<br>它是我的舞台<br>虽然很希望有人会做我的观众<br>虽然我只是一个球门上的守望者</p><p>自己独自去看电影<br>独自吃火锅<br>独自旅行<br>用安静的心去看待风景，似乎更美丽了<br>原来似乎更多的在做一个家长，照顾着彼此，却无暇欣赏</p><p>努力的和自己认知<br>我很好 会更好 会遇到更好的人<br>或者适合我的人<br>总之我会做到的</p><p>我可能会偶尔回望<br>但我最终会收回目光 向前走的<br>喝掉最后一瓶啤酒，手里握着那个21个瓣的瓶盖<br>正好21天，一个轮回<br>这次  我也不要你了<br>来生路上，后会无期</p><pre><code class="hljs">写于2017年至某人</code></pre>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>班草的“大话西游”</title>
    <link href="/2022/11/04/%E7%8F%AD%E8%8D%89%E7%9A%84%E2%80%9C%E5%A4%A7%E8%AF%9D%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E2%80%9D/"/>
    <url>/2022/11/04/%E7%8F%AD%E8%8D%89%E7%9A%84%E2%80%9C%E5%A4%A7%E8%AF%9D%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E2%80%9D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>在漫画《七龙珠》中，只有心底纯洁的人才可以坐在小云彩上面，心有杂念的结果是四仰八叉的栽下去，不知道那一个个破旧而可爱的球门是否也有同样的魔力。金钱和虚名在足球中越来越频繁的穿梭，最本真的足球却呈现在我们回头的那一刹那，一个胜利后的笑容中。</p><p>简单说说自己吧，意大利之夏巴乔深邃的眼神深深吸引了一个懵懂男孩热爱上了足球，因为发小的探亲变成罗森内里，注定我要在足球的道路上不断追逐。这些年真的是从草根基层一步步见证着中国足球的浮沉。代表全市去打省运会；在本地的业余联赛刷新着自己的出场纪录；在全省的各级比赛中充当裁判员；在周末课余去带孩子们接触足球；在度假的时候去所在城市的球场观看职业比赛。因为，足球这个东西已经融入我的血液，我想做得更多。</p><p>老去有很多迹象，酒桌上，在众人同情的眼光里，似有若无如坚强战士却呼呼睡着；比赛时依旧和从前一样奋力去拼争，但看见身边和我一样大的人越来越少的落寞感，像狗一样拼命去追着90后、00后的前锋，边跑还回头对我竖起大拇指。其实那球还没到目标就远远地呈抛物线坠落，像一个老年人滴滴答答再也尿不上墙。</p><p>失败的时候会越来越多，自己狭隘的好胜心似乎也好了起来。更能去接受面对。比赛结束时兄弟们宽慰我，没踢好是各种原因似乎也逐渐能消化了。于是我就很配合地指着大学二年级撕裂的右膝十字韧带，讲解十多年前的故事，如果听众兴趣蛮高，我还会按着倒数第五节脊椎聊一下我的椎间盘突出。于是他们频频点头做恍然大悟状。年龄越大，似乎回忆的东西越多，从发小、启蒙教练开始，讲城市足坛的圈子，讲我高中时候以大打小代表初中校队去比赛，讲队友拎着球鞋满场狂追裁判，突然发现自己的喋喋不休，气氛甚是尴尬。似乎自己脱离了时代，和年轻人在乎的东西格格不入。</p><p>   我老了，老到能目睹一个国家的烟消云散。目睹了我最钟爱的意大利无缘世界杯，目睹了我的米兰王朝灰飞烟灭，只剩下9爷、加8、碎皮、内少们的回忆。</p><p>很少有人理解一个非职业球员对足球的感情，那是我从青春期以来唯一不离不弃的情人，离开球场，就远离了自己的青春时代。脑海中一直有个画面，一群小孩子在空地上踢球，我坐在球门上痴痴的看着，就像日本的OB一样，守望着。</p><p>当自己还想再为心爱的足球做点事的时候，我想得更多的就是转型。从最初的五人制足球教练员初级班，到Danny讲师欧足联C级的标准课程，这些年我陆陆续续接触到很多讲师，也接触到了很多基层的教练员。从那些充满阳光快乐的孩子身上，我感受到了中国足球未来的希望。但在实际中，更多的是无奈。太多基层的教练员不愿意去学习，停留在自己的舒适圈；太多的校园足球的老师们，不愿意用专业的足球训练来进行，他们需要成绩选择简单直接的素质练习。我一直都觉得自己是一个小学生，在学习的方面，我认为自己在很多的层面上需要不断的提高。因为知识是在不断更新的。可以这样说，35岁之前，我对自己的未来的人生没有规划，很迷茫，直到机缘巧合的进入教练员这个新的世界。从简简单单的只想考虑能为自己的孩子多教授一些东西，到现在奠基我想用自己的能力为基层这一片天地尽到自己的力量。火柴的光亮虽然微弱，但它还是会照亮身旁。</p><p>银川回来已经许久，对于我们这些八零后来说，这个城市会意味着星爷。城墙、武士、大话西游，影响了我们许久的恋爱观。但是这次的旅程并不是回忆过往的青春，而是对我来说的朝圣之旅。《大话西游》这种后现代的，意识流的，颠覆性的作品在当下鼓励创新，鼓励颠覆传统的时代得到了更大的共鸣。从《大话西游》历史价值的增显中我们可以发现是金子总会发光的道理，同样，我们可以看出20年社会主流价值观的转变，二十年在历史长河中或许只是白驹过隙般的短暂，但是在思想变革中却有着质的革新，而电影作品是思想时代最直观最通透的价值体现。而这次哈比的培训放在银川是否也在隐约暗示这个道理？</p><p>初识哈比足球是一个很机缘巧合的情形，在某一天，我需要调阅一个关于足球训练的资料，在度娘上搜索到哈比足球在知乎上发表的一些文章。我承认随着年龄的增长，自己阅读的兴趣越来越低，但是那天我花了整整一天好好的阅读了全部哈比足球在知乎上发表的文章。我的脑海只有简单的想法，这个太符合我的胃口，或者是说我终于找到知己了。</p><p>我很快就忐忑不安的加了老徐的微信，我们侃侃而谈，打消了不少的尴尬。老徐很诧异我竟然在知乎上了解他们的消息，很热情的邮寄了一本《从球商说起》，说真话，我到现在才看完一半，并不是自己不勤于学习，而是我觉得要努力弄清楚一件事情，或者学习，不能一目十行，要投入更多的精力去学习才能融会贯通。</p><p>终于，随着开车8个小时的疲惫，我见到了哈比足球，老徐本人，虽然我拖着大大的黑眼圈，老徐见我第一句话竟是：“你比照片要帅哦，你就是班草了。”- - 这就是作为34期学员班我绰号的由来。（内心是窃喜的）</p><p>给我印象最深刻就是一开始，由于以前各种培训班的经验，大家都是互相介绍啊之类的（更多是吹牛皮）。但是老徐把icebreak抛出的时候，我内心首先是震撼的，我没想到这个东西还可以这样组织，原谅我的孤陋寡闻，而且英语直译的意思太能表达这项活动的意义。虽然游戏很简单，但是促进了彼此的了解和认识，也是我们需要的团队凝聚力，虽然整整一夜没睡，单位感觉自己像喝了一壶咖啡一样期待着后面的内容。一个简单的写字板，两张白纸，还有中英文的课程设置，颠覆了以前我所有学习班的学习模式。老徐侃侃而谈，不断的用各种指导方法引导我们去思考，告诉足球的底层逻辑。虽然有的时候很有点害羞像个女孩子，但是小小的身体后面藏着丰富的宝藏。</p><p>随着课程的不断深入，更多不同的教学理念和方法在冲击着我的思维。比如Wake up，我曾经很久为这个情况而百思不得其解，如何快速的让孩子或者队员进入训练、比赛状态。现在我明白了，通过一些加强注意力的小游戏可以迅速的让孩子进入一个稳定的心理状态进入训练。慢慢的，慢慢的，我脑海里一些以前碎片化的东西，还有一些想过但没有敢更深的去思考的东西，随着老徐的讲述链接到了一起。同时，把我以前在德国足球教练员培训班的东西也更好的梳理了一遍。比如在动态练习中，打开身体、接带球技术，哈比足球中的侧身站姿、远进端脚。</p><p>在动态练习中，更深刻的一个词语“精确”！老徐不断在强调，我现在才明白只有更精确，我们才能更准确更科学的去阐述它，去讲清楚足球的底层逻辑，才能更精确的进行训练。抛出的东西真是防不胜防，我觉得3天的课程远远是不够的，“触发器”“夺宝奇兵”，应接不暇。“倒推设计思路”虽然我以前也听过足协名称类似的讲解，直到老徐讲了，我才明白什么是真正的倒退去设计一套训练课，不是简简单单的带孩子去做一些所谓的联系，都是相互关联的。</p><p>我觉得这3天是我这几年最累的3天，不断的绞尽脑汁。但是也是我最爽的3天，到了结束的时候，满满的恋恋不舍。这些东西都需要自己不断的去通过训练去更好的理解。“底层逻辑”、“规则的力量”、“happy time”深入我心，只有教练理解这些，孩子才能得到正确形式的训练。“你懂什么，你才能看到什么。”“你懂什么，才能说出什么。”这些放在人生社会上都有价值的话语，从老徐口中说出，让我为止佩服。哈比足球，I will follow U。</p><p>我也明白了为何连徐总这样的大咖要老徐来我们西北做哈比足球的传道；也同样看到2个来自千里之外的大学生同样再坚持足球的梦想；我们平凉的老哥甚至带着妻儿前来学习，内心是震撼的。很原谅我不能用苦涩的文字一一描述，因为我觉得那也不够严谨也不够尊重。</p><p>班里的每一位同学都是我们足球的守望者，我觉得我不再感到孤单，我发现原来我坐着的球门，身边出现了一群哈比的同仁。这也许就是哈比足球的魅力吧，让这样一群天南地北的人聚在一起，不仅仅是为了所谓的证书和资质，仅仅是为了坚持彼此的信仰，这难道不是我开头的那段话吗，只有心底纯洁的人才可以坐在小云彩上面，心有杂念的结果是四仰八叉的栽下去。如果我们更多功利的思维和感情参杂进去，那就不会有单纯的足球。换个角度来说，哈比足球也是这些守望人的见证者。</p><p>哈比同仁，不懈努力，未来可期</p><p>哈比足球，经师易遇，人师难遭。</p><p>中国足球，以梦为马，不负韶华。</p><pre><code class="hljs">发表于2021年5月哈比足球公众号</code></pre>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我是那只等爱的狐狸</title>
    <link href="/2022/11/03/%E6%88%91%E6%98%AF%E9%82%A3%E5%8F%AA%E7%AD%89%E7%88%B1%E7%9A%84%E7%8B%90%E7%8B%B8/"/>
    <url>/2022/11/03/%E6%88%91%E6%98%AF%E9%82%A3%E5%8F%AA%E7%AD%89%E7%88%B1%E7%9A%84%E7%8B%90%E7%8B%B8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>   在大学图书馆尘土飞杨的旧书库里，一本古旧薄薄，画满优美插画的小书，—法国作家申艾修伯里著的《小王子》将我带入了充满爱于忧伤的世界。</p><p>就像每个女孩子看了《泰坦尼克号》都希望自己是露丝，我擦她们若读了《小王子》都会愿意自己是那朵玫瑰。</p><p>　　但从最初到现在，我只觉得自己象那只狐狸…… </p><p>　　小王子遇见狐狸，是他正在哭的时候，小王子因为难过而请狐狸陪他玩，狐狸拒绝了。 </p><p>　　“我不能跟你玩。”狐狸说，“我还没有被驯养。” </p><p>　　“对我而言，你只不过是个小男孩，就象其他千万个小男孩一样。我不需要你。你也同样用不着我。对你来说，我也只不过是只狐狸，就跟其他千万只狐狸一样。然而，如果你驯养我，我们将会彼此需要，对我而言，你将是宇宙间唯一的了；我对你来说，也是世界上唯一的了。” </p><p>　　“驯养，就是建立某种联系……” </p><p>　　“如果你驯养了我……” </p><p>　　每次我读到狐狸说出这句话的时候，都会感动至鼻子发酸……那种对爱的期待与执着…… </p><p>　　我经常在认识一个可能成为我的朋友或爱人的人时，脑子里会浮现这样的句子——“如果你驯养了我……” </p><p>　　狐狸向小王子描述想象他的新的人生：“如果你驯养我，那我的生命就会充满阳光，你的脚步声会变得跟其他人不一样。其他人的脚步声会让我迅速躲到地底下，你的脚步声则会像音乐一样，把我召唤出洞穴。” </p><p>　　“你看，看到那边麦田了吗？我不吃面包，麦子对于我来说一点意义也没有。麦田无法让我产生联想，这实在很可悲。但是，你有一头金黄色的头发，如果你驯养我，那该会有多么美好啊！金黄色的麦子会让我想起你，我也会喜欢听风在麦穗间吹拂的声音……” </p><p>　　小王子驯养了狐狸，可是小王子还是离开了狐狸。对于狐狸这样的人来说，生命中其实也已经不是很介意，一定要把什么攥在手心里。 </p><p>　　“那你还是什么都没得到吧……”小王子说。</p><p>　　“不，”狐狸说，“我还有麦田的颜色……” </p><p>　　多么美好的感觉啊！只要你曾经被驯养，这个世界就不会是原来的样子。 </p><p>　　当我懂得“驯养”这个词后，我从此不再计较生命以往和将来的得失——无论是爱情，还是友谊——可能是我总在失去，可是谁不曾以及将失去过什么呢，从童年时美丽的发夹到终了时我们的生命。</p><p>　　“驯养”，真不知道这只狐狸哪里学来的。 </p><p>　　现在又教会我。 </p><p>　　于是，在我生命中，从此多了一种靠着“驯养”建立起来的联系——对我，可能是友谊，也可能是爱情，但无论如何，我在去追求的时候，会有这样的心态，我相信到最后，至少，我还能有麦子的颜色。 </p><p>　　这颜色可能是你们共同读过的一本书，走过的一段路，同一时刻抬起头来看月亮心灵所感到的激荡，不约而同说出的一句话。 </p><p>　　生命会被这样的时刻鼓荡着…… </p><p>　　请你驯养我吧…… </p><p>　　我知道，那是爱的声音。</p><p>　　我是那只等爱的狐狸。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>荏苒</title>
    <link href="/2020/06/23/%E8%8D%8F%E8%8B%92/"/>
    <url>/2020/06/23/%E8%8D%8F%E8%8B%92/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>刘震理在《我叫刘跃进》写过这样一段话</p><p>四十岁之前，自己爱讲笑话；过了四十岁，自己开始不苟言笑。久而久之，对玩笑有一种后天的反感。</p><p>就如同现在的自己一样，以前特别喜欢看喜剧片。</p><p>但现在，充斥着各种爆发力很强的喜剧片，但是自己随着影片的导向发笑了以后。</p><p>沉默下来却是无尽的空虚感，就好似喝了一杯凉白开，不知道看了什么。</p><p>和前面我说的麻木的充实感有着异曲同工之处。</p><p>只不过一个暂时让你感觉到充实，一个让人暂时感觉到好笑尔尔。</p><p>但是这些东西只能暂时的安慰你，路依然漫长。</p><p>昨天做了一个抉择。</p><p>希望孩子你未来会有一个正常的日子。</p><p>但我会把对你的爱全部都用到你哥哥的身上，我的内心深处永远有你的位置。</p><p>爱你。</p><p>又将长安十二时辰看了一遍。</p><p>光影错落，灯红酒绿，</p><p>依稀在诉说着自己，</p><p>时光如白驹过隙，一去不可追。</p><p>自己在这个不再年轻的岁月里，仍想燃烧自己的能量。</p><p>去寻找自己的里程，去照亮别人的来路。</p><p>荏苒。</p><p>年年月月花相似，岁岁年年人不同。</p><p>但坚定的永远是自己的内心。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>答案</title>
    <link href="/2020/06/14/%E7%AD%94%E6%A1%88/"/>
    <url>/2020/06/14/%E7%AD%94%E6%A1%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>前两天小哥们发来一条培训班信息。<br>自己纠结了好几天。</p><p>欧C的培训，国内12天，德国5天。<br>拜林足协开班。</p><p>心里很是郁闷，得到这个消息。<br>当年玩上大学的时候好少的机会。</p><p>现在有这样的机会的时候，自己已经这么老了。<br>一直认为自己还是一个小学生，想去开拓自己的眼界，<br>提高自身学识的累积。</p><p>8月份还有一期班，但我和哥们已经填报了天津的意大利足球教练员培训班。<br>只能待到明年再去学习这个班。</p><p>国内5500，德国16800，基本费用。<br>还是先好好攒钱吧，虽然我更想去意大利，有我心爱的米兰。</p><p>学习学习，这样才会让我一直有饥渴的动力。<br>希望疫情早日过去，可以让自己去遥远的地方升华自己。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>呓语</title>
    <link href="/2020/06/05/%E5%91%93%E8%AF%AD/"/>
    <url>/2020/06/05/%E5%91%93%E8%AF%AD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今早一起来感觉天旋地转的，才发现自己感冒严重了。<br>应该是前天晚上已经感冒了，结果昨晚自己还不知道。<br>又陪小兄弟干了一场，直接结束。</p><p>昏昏沉沉的睡了一早上，一直在忽冷忽热。<br>那种想睡又睡不着的感觉实在是太痛苦了<br>终于在白噪声的陪伴下小眯了一会。</p><p>单位新来了一个同事，很年轻。<br>但是初次见面给我的印象极其不佳。<br>横冲直撞，指点江山状。<br>一点不懂得礼貌的样子，也不觉得人与人之间需要距离。<br>你那拙劣的样子让我内心暗自耻笑，<br>我想我不会把孩子教育成那个样子。</p><p>和兄弟瞎聊，说起买车。<br>我好像已经过了那种以样子去定夺的时代。<br>实用，性能，不再追求张狂。<br>也许是我老了。</p><p>他准备买野马，<br>我的建议是，车子就像女孩子，你看着漂亮的有很多，<br>但娶回家的只有一个。<br>不一定是最漂亮，但一定是最适合你。</p><p>就像鞋子和脚。<br>也许人越老，就越来越爱碎碎念。<br>但我还是希望身边的人都变的越来越好。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>充实感</title>
    <link href="/2020/06/03/%E5%85%85%E5%AE%9E%E6%84%9F/"/>
    <url>/2020/06/03/%E5%85%85%E5%AE%9E%E6%84%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>最近一直在思考在某天某个电影里说的那句话。<br>“你现在拥有的只是你麻木的充实感，似乎感觉很忙很充实，其实你只是麻木。”<br>有的时候，不敢仔细去考虑，往往会后怕。</p><p>的确，你现在所做的所拥有的真的是你想要去做的，想要得到的吗？<br>你的人生价值到底需要怎样去表达，你知道吗？<br>或许，每个人有不同的答案。<br>但或者，更多的人为了活着而放弃了梦想。</p><p>总觉得小学生不是骂人的话，因为我们在所有的这些领域里，<br>永远都是小学生。<br>不管我学习了多少，去经历了多少，越来越会觉得自己的无知。<br>就像那句话说的一样，只有肤浅没有知识的人才会易怒不容易接受别人的意见，因为他没有其他的知识，仅仅相信于自己有限的认知知识。</p><p>很遗憾，今年疫情，使自己两个培训班都没有成行。<br>即使这样，在家匆匆的通过网络学习，也让自己的思维方式更进一步。<br>更加坚定了我坚持学习的决心，学海无涯之路我现在才明白。<br>我就是一个小学生。</p><p>今天阳光很炫目，炫目的让我有点迷醉。</p><p>在痛苦中习以为常，在快乐中如履薄冰。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>永远都是新的一天</title>
    <link href="/2020/06/02/%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/"/>
    <url>/2020/06/02/%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>上一周整体都混混沌沌的。<br>很多事情交织在一起，感觉每晚都有酒局。<br>想要推辞，又无力抗拒的感觉好心累。</p><p>已经消失很久的偏头疼又一次的侵袭而来，<br>有点手足无措。<br>又一夜睡觉没有得到应该的休息。</p><p>似乎一切都好了起来，<br>体育运动也在有条不紊的进行着。<br>那么我们喜欢的足球比赛也会即将来到吧。</p><p>孩子还有几天就周岁了，<br>想让他快点长大，带着他去踢球。<br>又不想他太早的去面对人生的风风雨雨。<br>只愿他的生命里阳光总多于暴雨。</p><p>一年又要一半过去，该做的似乎还是没有做到多少。<br>但似乎一切还是在往好的方向前行着，<br>梦想依旧，信心依旧，前路依旧。</p><p>今年，太多的地方没有机会前去，<br>太多的朋友没有见到。<br>愿一切安好，诸事平安。</p><p>永远都是新的一天，<br>只要我们满怀期待。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>能踢上球是漫漫人生的最后底线</title>
    <link href="/2020/05/25/%E8%83%BD%E8%B8%A2%E4%B8%8A%E7%90%83%E6%98%AF%E6%BC%AB%E6%BC%AB%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%90%8E%E5%BA%95%E7%BA%BF/"/>
    <url>/2020/05/25/%E8%83%BD%E8%B8%A2%E4%B8%8A%E7%90%83%E6%98%AF%E6%BC%AB%E6%BC%AB%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%90%8E%E5%BA%95%E7%BA%BF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>当时光的列车缓缓驶过酋长球场，32岁的亨利就在那里，深情的目光望去都是自己22岁时的影子。我的时光列车，随着时光送走了匆匆的过客，静静地开往另一片大陆。远方的期许固然美好，而列车短暂的停留更好像岁月的美丽回眸。当岁月含泪悄悄转身，36岁的我依旧在那里，那个出发的站台，回忆起自己背起行囊，那个十七岁的样子。就在那时光的隧道里，总有一个瞬间让你分不清自己是32岁还是22岁，总有一次相遇，让你无悔倾尽所有的过往，总有一幕场景，让你以为青春可以重新来过，总有一次回首，让你怎么也看不清楚自己年轻的模样。</p><p>老去有很多迹象，酒桌上，在众人同情的眼光里，似有若无如坚强战士却呼呼睡着；比赛时依旧和从前一样奋力去拼争，但看见身边和我一样大的人越来越少的落寞感，像狗一样拼命去追着90后、00后的前锋，边跑还回头对我竖起大拇指。其实那球还没到目标就远远地呈抛物线坠落，像一个老年人滴滴答答再也尿不上墙。</p><p>失败的时候会越来越多，自己狭隘的好胜心似乎也好了起来。更能去接受面对。比赛结束时兄弟们宽慰我，没踢好是各种原因似乎也逐渐能消化了。于是我就很配合地指着大学二年级撕裂的右膝十字韧带，讲解十多年前的故事，如果听众兴趣蛮高，我还会按着倒数第五节脊椎聊一下我的椎间盘突出。于是他们频频点头做恍然大悟状。年龄越大，似乎回忆的东西越多，从发小、启蒙教练开始，讲城市足坛的圈子，讲我高中时候以大打小代表初中校队去比赛，讲队友拎着球鞋满场狂追裁判，突然发现自己的喋喋不休，气氛甚是尴尬。似乎自己脱离了时代，和年轻人在乎的东西格格不入。</p><p>十几年前，兄弟们拍马屁时会说我倔得像头驴，五年前他们说我依旧不服老，两年前他们又赞美我靠意识踢球，现在我感觉自己在挣扎不放弃。<br>越发的感觉，有时候我们挡了青年人的路。深藏屈辱就是不松口，老而不死是为贼，我认了。 我更想把自己深爱的东西交给下一年轻人。<br>我老了，老到能目睹一个国家的烟消云散。目睹了我最钟爱的意大利无缘世界杯，目睹了我的米兰王朝灰飞烟灭，只剩下9爷、加8、碎皮、内少们的回忆。</p><p>在足球场上，喜小恶老是永恒真理，正如我曾经的职业警察一般。老就避免不了嘲笑与口水。朝鲜战争时，麦克阿瑟已经处在他职业生涯的晚期，他说“老兵不会死，他只是悄然隐去”，给自己找台阶下。我也处在了自己职业生涯的晚期，我也不会死，但也不会被抛弃，更不会自弃。</p><p>这篇文字是一个视足球为血液的守望者的末日挽歌。很少有人理解一个非职业球员对足球的感情，那是我从青春期以来唯一不离不弃的情人，离开球场，就远离了自己的青春时代。脑海中一直有个画面，一群小孩子在空地上踢球，我坐在球门上痴痴的看着，就像日本的OB一样，守望着。</p><p>这就是喜欢踢球的老男人的生活，上班时盼着周末，周末盼着上场，下场想着喝酒，一个个遍体鳞伤，像从战场回来的老兵。已经很久不看足球，忘记关注曾经热爱支持的球队，偶尔在懂球帝里找找喜欢的影子，可以生活很不如意，可以感情很受伤，可以当待业中年，但雷打不动的是每周一场球。世界杯，被淘汰，假球黑哨，主席下课，对这些人来说，I DON’T CARE！我们是踢球的。</p><p>在中国，有许多这样男人的存在，四处预定场地，到处打听比赛，哭着闹着上场，有了为了踢上十分钟请全队腐败，踢爽了喝足了，回家过自己的庸常生活。因为这片草坪勾着，他们每周都会有一个梦想，把自己幻想成加肥版罗纳尔多，幻想成老年版C罗，然后在一个个周末让梦破碎，再贼心不死地寄希望于下一周。</p><p>就我所知，几乎所有人的父母、媳妇都闹过，要健康生活远离足球，然在这件事上，男人也决不让步。生命已经开始走向下坡，不敢打架了，不敢辞职了，不敢当面骂领导了，而能踢上一场球，是他们越来越无趣的人生里最后的底线。​​​​</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>球门上的守望者</title>
    <link href="/2020/05/21/%E7%90%83%E9%97%A8%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%AE%88%E6%9C%9B%E8%80%85/"/>
    <url>/2020/05/21/%E7%90%83%E9%97%A8%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%AE%88%E6%9C%9B%E8%80%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><pre><code class="hljs">在漫画《七龙珠》中，只有心底纯洁的人才可以坐在小云彩上面，心有杂念的结果是四仰八叉的栽下去，不知道那一个个破旧而可爱的球门是否也有同样的魔力。金钱和虚名在足球中越来越频繁的穿梭，最本真的足球却呈现在我们回头的那一刹那，一个胜利后的笑容中。其实足球本很简单，一身幸福的臭汗和一个发自内心的欢呼。仅此而已。那些昂贵的让我们失去概念的转会费，以万镑计算的周薪，电视机里N个角度播放N此的慢镜头，体育场内奢华的头等包厢，G14俱乐部老板之间没玩没了的口水战。。。它们到底是推动了足球的发展，还是逼着这项伟大的运动离球迷越来越远？它还是那个被无束鲜花和姑娘飞吻的马拉多纳，平民窟里出来的罗纳尔迪尼奥发挥得几近极致的平民艺术吗？忘记了在哪里看到的一句话，以前首先你先是足球队员，然后才是运动员。现在，你首先是运动员，才能成为足球队员。我没有刻意的去计较什么，只是似乎那些艺术的东西渐渐的少了起来，充满了肌肉和力量。巴乔、克鲁伊夫这样的名字慢慢模糊起来。记得米卢曾说过：快乐足球。态度决定一切。最后折戟世界杯后不得不在几亿人口水下保持沉默。似乎曾经五里河的快乐已经消失殆尽，出现仿佛变成一场骗局，或者是一个到现在我们还未完全搞清楚的阴谋。即使这样，我想我应该感谢米卢给我带来理念上的变化，就像我始终对我的教练心存感激一样，他们让我不断成长、不断的自我完善。拥有感恩的心，在西方提到中国足球显得奇怪的面孔下还有那些足球传教士在捍卫者中国的尊严，多点耐心，就像给予现在的佩兰，至少看了比赛让我感觉到希望。即使我们沧桑的表情无法平复，就像痛苦了一个世纪那么久，我们仍要在球场奔跑。我们奔跑着告别童年，就像告别了霍尔顿看守的麦田，然后愣头愣脑地踹开成人世界的大门。这是无可避免的。足球奔跑着告别了童年，告别了天才不怕带球失误的美好时光，进入了一个用胜平负的战绩换取金币的新时代。这也是无可避免的嘛？很庆幸，在而立之年，能够与你们一起继续找到拼搏的动力。或同学，或朋友，在一起，才能如此的放肆，才能真正的找到真实的自己，没有工作，没有利益，仅仅只有一个足球。这么多不同性格的人走在一起真的不容易，我希望都能彼此珍惜这一段段镜头，不管是在兰州西固的球场，还是远征宝鸡，在高速公路中的徜徉。就如我说的，希望到我们孩子那辈，我们看着彼此的孩子奔跑着踢球。因为奔跑着，幸福着，可以看到当年的彼此。其实自己T球有两大心愿，一是找到能够发挥自己的队友们，已实现。二是会有喜欢的人一直陪着我踢球，因为球场就是我们的舞台。业已如此，无愿可求。也许爬上球门，对自己笑一小下一切就豁然开朗。呵，如果生活都像我们的足球一样，那该多好。我是那个球门守望者。​​​​</code></pre>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>足球</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>new day</title>
    <link href="/2020/05/21/new-day/"/>
    <url>/2020/05/21/new-day/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>折腾了尽三天，一个不算十分满意的bolg勉强出炉了。不知道是时代让自己变得没有耐心去学习，还是年纪越发变大的缘故。感觉学习起来力不从心。不过，总算实现了儿时的一个小梦想。<br>会时不时更新，各位看官尽管吃瓜就好，只是自己一个倾诉的平台而已。</p><p>new day！</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
