<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>至暗时刻</title>
    <link href="/2022/11/17/%E8%87%B3%E6%9A%97%E6%97%B6%E5%88%BB/"/>
    <url>/2022/11/17/%E8%87%B3%E6%9A%97%E6%97%B6%E5%88%BB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>人之所以和动物有区别，征服了整个地球。</p><p>那是因为人有思想，而不是苟且的偷生。</p><p>夜色似乎比前段时间更深沉了起来，</p><p>突然想起至暗时刻的电影，丘吉尔。</p><p>用了这样的词语做标题，只是感觉似乎生活的压力越来越清晰的侵袭而来。</p><p>读书的时候想和贝多芬一样扼住命运的咽喉，现在却被命运掐的翻白眼。</p><p>身边热衷于钓鱼的人似乎多了起来，</p><p>是生活的失意还是职场的失败，</p><p>在通往鱼塘、河流的山区公路上，</p><p>充斥着形形色色各样的不同品牌的汽车，</p><p>车内载着一个一个孤寂而又不同的灵魂。</p><p>在惨白的日光下将车寂寞的停在目的地。</p><p>构成了一个绝妙的隐喻，</p><p>孤独的车，孤独的灵魂，以及孤独流淌的水。</p><p>这些似乎都是中年男性的真实写照，</p><p>举着钓竿看着河水滚滚而过的时候，</p><p>感受着时间的流水、岁月的消逝正把自己冲向注定的归途。</p><p>竹杖芒鞋轻胜马</p><p>一蓑烟雨任平生</p><p>经历了几十年的奋斗，终于从学习的苦难中挣脱出来，却又发现进入了工作无尽无休止的磨砺。</p><p>一切似乎从未改变过，似乎回到原地。</p><p>这些年很多财富自由的中年男性都去了终南山，大师云集。</p><p>悟道。</p><p>此去经年</p><p>应是良辰好景虚设</p><p>现在和身边的朋友聊得最多就是，</p><p>早点退休，然后去喜欢的城市一起居住，互相取暖。</p><p>似乎又有点像在逃避现在的生活，一潭死水，没有任何波澜。</p><p>对家乡没有留恋，对大城市也没有向往。</p><p>热情似乎被耗尽。</p><p>故土难离，讲的似乎是回忆里家里的老房子，</p><p>在自家的小院赏月吃水果的记忆。</p><p>现在，只剩钢筋混凝土的一个盒子。</p><p>与世无争寄情于山水。</p><p>理想主义灰飞烟灭，</p><p>激情燃烧的岁月一去不返，</p><p>再也没有当年无知无畏的勇气。</p><p>隐入尘烟，</p><p>悲天悯人是我意志的思考，</p><p>但似乎也逐渐放下。</p><p>自己最后的倔强，</p><p>但是我并不因此而感到轻松和快乐。</p><p>我的眼中有安静和慈善，</p><p>但是好像不再有光。</p><p>和当年胖子说我在人群里闪闪发光、有色彩的人似乎渐行渐远。</p><p>在时间的屠刀之下，</p><p>我一眼就可以望穿的未来，</p><p>最终的归宿就是那个小小的盒子，无人悲喜，只是有些人会在记忆的刻刀里感怀。</p><p>无欲无求，冷静而残忍的接受命运的摆布。</p><p>不是我们抛弃了世界，</p><p>而是世界抛弃了我们。</p><p>我们似乎存在的很多余，但又被社会所需要，但仅仅只是工具人。</p><p>家庭一地鸡毛，</p><p>曾经的妹子也不再搭理你。</p><p>工作中，郁郁不得志还要陪着笑脸失去了冲冠一怒辞职的勇气。</p><p>看着身边的90后、95都不断的被提拔，</p><p>对自己的态度也发生了微妙的变化。</p><p>整个世界日新月异，</p><p>只有自己在原地踏步。</p><p>不能心安理得的养老，也没有壮志去重整旗鼓。</p><p>世界像是一场阴谋，充满了深深的恶意。</p><p>无奈只能寄情于读书，享受阅读的快感。</p><p>心情烦躁的时候不断的摸鱼，刷各种app，</p><p>但是结束以后，依旧寂寞空虚冷。</p><p>中年男性像宫里的太监，看起来光鲜照人，</p><p>其实身体早已经被掏空。</p><p>没有前途，爱情绝望。</p><p>更失去了生命的奔涌和浪荡。</p><p>也曾无限荣光过，</p><p>站在领奖台对对手轻蔑的眼神，</p><p>拿着一页ppt可以滔滔不绝的给莘莘学子讲个两小时，</p><p>穿着笔挺的西装和锃亮的皮鞋出入各种高档的会所。</p><p>现在想起来都恍如隔世。</p><p>虽然自己依旧可以做到，但似乎精力已经大不如前。</p><p>那些曾经的辉煌、过去的冠军都像熄灭的街灯，分手不再联系的前任，</p><p>早已不一样了。</p><p>一切都像是一场梦，</p><p>依旧回到自己魂牵梦绕的那个悖论，</p><p>庄周梦蝶，</p><p>到底什么才是真实的。</p><p>被困于汹涌澎湃的上游和浩瀚平静的下游之间的尴尬之地。</p><p>像一潭死水，没有生机。</p><p>似乎外表的样子在慢慢扭曲，<br>灵魂在被抽离。</p><p>此刻，贝多芬的《命运》在耳边不合时宜的想起，</p><p>真是对自己最大的自嘲。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>金庸和古龙，只差三个词而已</title>
    <link href="/2022/11/16/%E9%87%91%E5%BA%B8%E5%92%8C%E5%8F%A4%E9%BE%99%EF%BC%8C%E5%8F%AA%E5%B7%AE%E4%B8%89%E4%B8%AA%E8%AF%8D%E8%80%8C%E5%B7%B2/"/>
    <url>/2022/11/16/%E9%87%91%E5%BA%B8%E5%92%8C%E5%8F%A4%E9%BE%99%EF%BC%8C%E5%8F%AA%E5%B7%AE%E4%B8%89%E4%B8%AA%E8%AF%8D%E8%80%8C%E5%B7%B2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>经常被人问：金庸和古龙，你觉得谁更好？这个问题好难回答，因为他俩真的差别好大，不论是长相，性格，爱好，还是经历，财产，寿数……    </p><p>不过，说难也不难。在我看来，金庸和古龙的差别，其实就是三个词而已。    </p><p>金庸写人间，古龙写天涯<br>金庸和古龙，都各自发出过对人生和命运的终极之问。<br>金庸问的是：“我是谁？”古龙问的是“天涯远不远？”<br>前一问，是充裕、富足后的哲思，问的是人生的意义；后一问，是孤独、漂泊中的追寻，问的是人生的归宿。<br>金庸的侠是人间的侠，就像你和我这些凡俗之人，永远被人情世故包裹着，父母师长亲友君臣，江湖庙堂家族草莽，各种关系，侠客们都要一一面对。<br>他们基本上来历分明——书香世家陈家洛，屌丝孤儿小杨过，又高又富段公子，土鳖翻身郭大侠。最来历不明的韦小宝，你也至少知道他娘是谁。<br>你知道他们的童年，他们的口音，他们的初恋。他们被金庸抛入江湖，就像你从校园踏入社会，万千巨浪，无数暗涌，他们遇到的每一点希望，每一个陷阱，每一步成长，你都感同身受。<br>古龙的侠不一样。他的侠是天涯的侠。    古龙不是不能写人间，但是能驾驭的范围窄，就像一个歌手音域有限。一写到小人物，就只好请出小酒馆老板张老实；一写到王公巨贾的生活，想来想去，也只有波斯地毯、小牛腰肉、美女脱光了往怀里钻。他写不出他们吃什么饭、送什么礼、聊什么天。<br>于是，古龙独辟蹊径，决然离开人间，把他的侠客发配去天涯。<br>他的侠客没有来历，宛如孤星，仿佛自天地肇始、江湖开辟的那一刻，他们就已经冷冷地在那里。<br>他们永远在赶路，却不知道要去何方。你不知道他们的故乡，不知道他们的初恋。你能看到他们此刻身边的女人，却不知道他们曾经爱过谁。郭靖遇到黄蓉，我们知道他多半会想起华筝；胡斐遇到苗若兰，我们知道他多半会想起程灵素。但陆小凤碰到一个姑娘呢？鬼才知道他会想起谁。<br>古龙的侠客，从不处理复杂的社会关系。他们的人生只有两件事：生存和死亡。他们生活的场景只有三种：床、酒馆、山顶（或者是房顶）——在床上纵情，在酒馆里社交，在山顶上决战。他们面对的人也只有三种：朋友、敌人、路人。或许你要问：还有女人呢？回答是：女人用过后基本属于路人那一类。    </p><p>金庸写太阳，古龙写明月    这是两人的第二点不同。<br>金庸的侠客，常常是太阳般的武士。他们生时颂的是“侠之大者、为国为民”；他们死前唱的是“焚我残躯、熊熊圣火”；他们最伟大的战斗，华山、襄阳城、光明顶、雁门关，都发生在白天；他们最强大的团体明教，崇拜的是炽热的火焰；他们最强的武者姓东方，最好的武功名葵花，一切都指向太阳。<br>古龙的侠客，则属于月夜。<br>楚留香是属于月夜的——“闻君有白玉美人，妙手雕成，极尽妍态，不胜心向往之。今夜子正，当踏月来取。”   傅红雪是属于月夜的——“明月在哪里？就在他心里，他的心就是明月。”    每一个侠客都带着浓浓的夜的气质。在白天，他们是慵懒的、是潜伏的，只有到了夜晚才会出现。正如阿飞是月夜下的狼，西门吹雪是月夜下的冰，陆小凤是月夜下的精灵，李寻欢是月夜下的神。<br>所以，古龙最伟大的战斗常常发生在晚上。李寻欢和上官金虹那一战，是晚上——“燃着灯，灯芯已将燃尽”；西门吹雪和叶孤城那一战，也是晚上——“月圆之夜、紫禁之巅”。古龙的英雄，从不爱在白天决定自己的命运。<br>金庸写剑，古龙写刀    这是他们的第三个不同。<br>剑是白刃中的君王，高贵，优雅，平衡。金庸的江湖是属于剑的，十四部书里，刀真正唱了主角的只有三部：《飞狐外传》、《雪山飞狐》、《鸳鸯刀》，其余几乎全是剑的天下。<br>如果没有雪山飞狐，没有胡家刀法，真不知道金庸对剑要偏心眼到什么程度。<br>与剑不同，刀是兵器中的狂客，粗犷、暴力、直接。古龙的江湖，归根结底是属于刀客的江湖。<br>在古龙的潜意识里，常常觉得剑是虚伪、骄狂、自负的。他最爱写的一类角色，就是挂着名剑、不知天高地厚的纨绔子弟，然后被人各种羞辱各种虐。古龙要用孤傲的刀，来颠覆这个矫情的世界。<br>他塑造了无数成名兵器，但最伟大的毫无疑问——是小李飞刀。他的侠客里，用刀的永远比用剑的迷人——用飞刀的李寻欢比用剑的阿飞有味道，同样用飞刀的叶开比用剑的路小佳有味道，用割鹿刀的萧十一郎比用剑的连城璧有味道，就连古龙悉心打造的剑神西门吹雪，我觉得也没有孤独的刀客傅红雪来得深刻、复杂、动人。    </p><p>这就是金庸和古龙的区别。    </p><p>金庸是，人间，太阳，剑。  古龙是，天涯，明月，刀。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你不是真正的快乐</title>
    <link href="/2022/11/13/%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E6%98%AF%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E5%BF%AB%E4%B9%90/"/>
    <url>/2022/11/13/%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E6%98%AF%E7%9C%9F%E6%AD%A3%E7%9A%84%E5%BF%AB%E4%B9%90/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>你有多久没有真正开心起来了？ </p><p>不正是说的我们么？ </p><p>下班躲在车中不愿回家的中年人， </p><p>凌晨3点还在不断在城市穿梭的外卖小哥， </p><p>………… </p><p>或都经历过这么相似的时刻, </p><p>目光散漫穿过周遭， </p><p>看得见万物，唯独看不见开心。 </p><p>有一句歌词是这么唱的： </p><p>你不是真正的快乐， </p><p>你的笑只是你的保护色。</p><p>网络给予我们了无尽的寄托和幻想，</p><p>关掉手机，关掉电视， </p><p>一回到现实， </p><p>原本的笑脸迅速板结—— </p><p>内心里该不开心，还是不开心。 </p><p>为什么？ </p><p>蔡康永的一句话可以完美解释： </p><p>我们见证各国人种在我们眼前抵死缠绵地恋爱，但我们自己好寂寞。亲爱的宝宝，手机电视没有那么不好，手机电视只是让我们误以为，好多人好多事都跟我们有关，却忘了提醒我们一声：其实那些统统不是我们的人生。</p><p>厌烦了一本正经设计好的生活轨迹。 </p><p>这，也是我们—— </p><p>发育成了板起面孔，不动声色的大人， </p><p>打起十二分精神， </p><p>不敢期望生活中出现任何的意外。 </p><p>笑，都是浅尝辄止， </p><p>生怕扯动了精致掩藏起来的鱼尾纹。 </p><p>你上一次开心是什么时候？ </p><p>我们满怀着希望与憧憬，在人生的道路上大步向前，</p><p>原本我们预想着前途应该是一片光明，</p><p>可是走着走着却发现，</p><p>怎么人生的路上不是路障就是悬崖？</p><p>其实，就是要活出你的不一样， </p><p>可以是不知死活的为梦想执着， </p><p>可以是不知有悔的去飞蛾扑火， </p><p>也可以是不惧白眼的文艺浪漫………… </p><p>最终，淡然反问一句： </p><p>你们觉得我很奇怪，我是如此的特别。</p><p>我觉得你们很奇怪，你们能和我一样？</p><p>可以坦坦荡荡享受一切欢乐， </p><p>何苦端起面孔把人生无法回追的时光都断送了。 </p><p>我们生来纯良，何不活得坦荡。</p><p>人活于世，最慷慨的方式，不就是把自己还给自己。</p><p>不媚俗、不世故、不囿于条条框框，活得自在、安然、天真、热烈、真挚、绽放，</p><p>这才是我向往的圆满和成熟吧。</p><p>我们在生活的历练中，慢慢地知道了自己喜欢什么，不喜欢什么，适应什<br>么，不适应什么。</p><p>在这个过程中，那些勇敢的人，会尊崇自己内心，活出对生命的敬意。</p><p>愿你眼里闪着星光，笑里全是坦荡， </p><p>背后是你拥有的故乡， </p><p>以及你游历过的远方。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>你望着我 我望着远方</title>
    <link href="/2022/11/12/%E4%BD%A0%E6%9C%9B%E7%9D%80%E6%88%91-%E6%88%91%E6%9C%9B%E7%9D%80%E8%BF%9C%E6%96%B9/"/>
    <url>/2022/11/12/%E4%BD%A0%E6%9C%9B%E7%9D%80%E6%88%91-%E6%88%91%E6%9C%9B%E7%9D%80%E8%BF%9C%E6%96%B9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>金庸小说里有个著名的故事：有一个名叫无崖子的男人，疯狂地爱上了一座自己雕的玉像，恨不得直接充上气当媳妇。</p><p>有人考证说，这属于西方性心理学中的“雕像恋”，又名所谓“皮格马利翁现象”——据说这位姓皮的是古希腊一位雕塑家，某次雕好了一个女像之后竟爱上了它，不能自拔。</p><p>郭襄，某种意义上就是一个无崖子；而杨过，就是郭襄的玉像。</p><p>创造这具雕像的就是郭襄自己。在风陵渡口，当第一次听人鼓吹杨过的神迹的时候，她举起了意念的刻刀。几个时辰之后，当杨过摘下人皮面具对她露出真容时，她完成了这具作品。</p><p>很容易理解的一点是：玉像是完美的。它可以九头身、黄金分割、完美比例，让毕达哥拉斯都挑出不毛病来，而且，雕像中尤其以断臂的最厉害。</p><p>这就是郭襄雕塑出的玉像杨过：英雄事迹，男神相貌，厉害武功，传奇经历……还特么断臂。</p><p>杨过本人远远不是一个完美的人。他身上其实有过许多和郭襄脾胃相左的毛病。由于童年创伤和底层生活经历，他自尊心过强，好胜，敏感，多疑，看似很叛逆，不在乎世俗眼光，其实特别在意别人的评价。</p><p>少年杨过不是一个好伴侣，而是一个会让人略感窒息和压抑的人，除了高颜值和一些小浪漫，似乎没有多少可取之处。按道理说郭襄不会喜欢这样人。你无法想象她厮守着一个敏感、多疑、有着浓浓的底层气质的人，处处得顾及他的自尊，还过得很快乐。</p><p>然而，郭襄眼里的杨过是一尊雕塑。雕塑是没有成长经历的。一个人，哪怕磨砺得再完善，相处久了也会发现他的成长痕迹，而玉像没有。</p><p>玉像没有少年创伤，没有底层烙印，没有一点补过胎、做过漆、矫正过大梁、更换过总成的痕迹，仿佛一生下来就是这么完美，连个出厂的印记都没有。你很容易就迷恋上它，因为它没毛病。</p><p>这就是为什么郭襄对杨过的感情，和程英、陆无双、公孙绿萼等都不一样。程、陆等姑娘对杨过，更多的只是对一个异性的单纯爱慕。而郭襄对杨过更多了一种崇拜，一种对宏伟雕像的崇拜。</p><p>和杨过失联后，她立刻表现得像一个失去了偶像的信徒，踏遍万水千山也要把它找到。</p><p>后来，她给徒弟取名叫风陵师太，她的剑法叫“黑沼灵狐”，都和杨过有关。这不仅仅是怀念，而且是布道——我的神已经沉寂，我的雕像已经遗失，但我的爱和信仰不熄。作为先知和唯一的信徒，我还要继续布道。</p><p>那么，让郭襄痴迷的仅仅是“玉像般的完美”吗？不是的。杨过对于她，还有另一个极其类似雕塑的特征——不管你怎么痴痴地望着它，它总是望着远方。</p><p>“海边有一位断了臂的相公，带了一头大怪鸟，呆呆的望着海潮，一连数天都是如是。”</p><p>“神雕侠说道：‘我的结发妻子在大海彼岸，不能相见。’”</p><p>这才是对郭襄最致命的一击。</p><p>在此之前，郭襄见过更典范、更完美、更五好家庭的爱情，但在她十六年少女生命经历中，从来没有见过这么浓烈、这么狂热的思念。</p><p>她的父母——郭靖和黄蓉，婚姻和爱情是完满的，他们的爱让所到之处都biubiu闪烁着圣光。但是无论郭靖还是黄蓉，从来不用望着远方。他俩贴近对视太久只会成斗鸡眼。</p><p>她的姐姐和姐夫——郭芙和耶律齐，是另一种和谐的婚姻，男方完全包容刁蛮肤浅的女方。他们更不用望着远方。</p><p>在郭襄的经历中，俩口子再好，还能好过自己的爹妈么。不就是举案齐眉么，不就是夫唱妇随么。十六年来，她从来不知道有一种爱，叫做“大海彼岸，不能相见。”</p><p>直到杨过如雕像般轰然出现。他用一个远眺大海的恒定姿态，向郭襄普及了爱情范式的多样性：在憨厚族长郭靖的暖男式爱情之外，还有霸道总裁杨过的绝望、期盼、苦涩、痴狂。</p><p>她就像一个伊甸园里的孩子，突然见到了火；一个甜点喂大的孩子，忽然尝到了辣。她义无反顾投身而去，就像后来在断肠崖上那样，“双足一瞪，跟着也跃入了深谷”。</p><p>从此，郭襄望着杨过，杨过望着远方，这个姿势再没有变过，直到他们各自生命的最后。</p><p>一个人痴狂地思念结发妻子，为什么反而打动了少女之心，在《神雕侠侣》全书里，只有黄蓉隐约想到了这个道理：</p><p>“杨过这厮……越是跟襄儿说不忘旧情，襄儿越会觉得他是个深情可敬之人，对他更为倾心。</p><p>“不错，不错，当年靖哥哥若见了我之后便将华筝公主抛诸脑后，半点也不念及昔日恩义，我反要怪他薄幸了。”</p><p>顺便说一句，在你我身边，很多中年老流氓泡妞，动不动上来就编排家庭不好、夫妻不和、和老婆没共同语言、灵魂感到孤独云云。</p><p>然后他们会低头作痛苦抽噎状，仿佛人生因缺爱而无比灰暗，其实暗暗蓄劲，等单纯的姑娘稍露同情之色，就将湿腻的双手一把攥去：“你才是我的大救星……”</p><p>老用这种招，让家属给你背黑锅，真是没多大意思。</p><p>不如学学情圣杨大侠，用你那被酒色熏黄的眸子，痴狂地望向远方：“我有一个结发妻子，在大海彼岸，不能相见。”</p><p>这是险招。姑娘也许一听就默默退却了，但不排除她也许就陷入“郭襄困局”：你越望着远方，她越望着你。谁知道呢。就像韦小宝说的那样：“是大是小，总得押上一宝。这一注，杀就通杀，赔就通赔，连性命也输光便是！”</p><p>扯远了，最后到郭二姑娘身上吧。话说余光中有一首写给哈雷彗星的诗，有这么两句：</p><p>“你永远奔驰在轮回的悲剧，一路扬着朝圣的长旗。”</p><p>杨过再没有让郭襄找到，有可能是为了逃避。</p><p>他不知道，这个世界上，有无数种办法，可以逃避情人的苦恋；但是没有一种神，可以逃避虔诚的信徒。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>四种爱情</title>
    <link href="/2022/11/10/%E5%9B%9B%E7%A7%8D%E7%88%B1%E6%83%85/"/>
    <url>/2022/11/10/%E5%9B%9B%E7%A7%8D%E7%88%B1%E6%83%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>四种爱情<br>常有人问：你最喜欢金庸写的哪段爱情故事？<br>这真的很难。他从吴越争霸写到乾隆晚期，跨度2000多年，从越女阿青到胡斐苗若兰，情场中几多高手。<br>一定要选择的话，我觉得大概有四个故事。   </p><p>浪漫<br>曾经有一个和尚，被人关在密室，灌了酒，放上美丽的公主，引诱他破戒——你会想到谁？<br>你或许会说：虚竹。但其实还有一个答案：鸠摩罗什。<br>他是中国最伟大的佛教译经家之一。如果没有唐玄奘，或许这个“之一”都不必加。<br>你可能不知道鸠摩罗什，但多半会爱上他译出的那些华美经文。比如：    “一切有为法，如梦幻泡影，如露亦如电”。<br>那一年，中国北方强大的前秦攻打龟兹国，俘虏了鸠摩罗什。为了戏弄他，前秦将领逼迫他和表妹龟兹公主成婚，鸠摩罗什不从。最后，他被灌了个大醉，和公主一起扔进密室，终于破戒。<br>这是个颇为辛酸的故事。但一千多年之后，却被金庸演绎成一段浪漫传奇。<br>鸠摩罗什变成了虚竹，龟兹公主变成了梦姑，而荒唐的前秦将领，则变成了天山童姥。<br>虚竹，大概是全世界最不浪漫的人，木讷老实，颜值平凡。和他相比，乔峰不解风情，却天然有英雄气概；慕容复无心女色，却奈何是人中龙凤。虚竹什么也没有。<br>段正淳抄的词“含羞倚醉不成歌，纤手掩香罗”，他写不出半句；更不会用“五罗轻烟掌”劈灭姑娘闺房的红烛。他也不懂一丁点情话，碰到女孩子，只会低头猛念诘屈聱牙的佛经，“揭谛揭谛,波罗揭谛,波罗僧揭谛”。<br>然而，在黑暗寒冷的冰窟里，她被投进他怀中。于是，一切戒律和修持都被粉碎了。<br>在这个奇葩的地方、荒诞的时刻，他们擦出爱火。她和他，一个把羞涩假托给梦境，只求不要醒、不要灭；一个把戒律委之于尘土，准备好下地狱、堕轮回。<br>后来，他一度想忏悔、想赎罪，想要寻找归路，直到下一次相逢。<br>“我这辈子最快乐的地方，是在一个冰窖里。”他讷讷地说。但对她而言，这就是最浪漫的情话。<br>他们于是相认了。他选择了永堕欲海，再也不求证什么阿耨多罗三藐三菩提，只为今生，不管来世。<br>很难解释，为什么会觉得虚竹的爱情最浪漫。<br>也许是因为，浪漫和技巧无关。在最真实的表达面前，一切浮华都是小儿科。    </p><p>一生<br>接下来是黄药师。<br>有许多人在“五绝”之中最爱黄药师，因为他一生痴狂。<br>“五绝”们的情史，大多是一笔不甚精彩的糊涂账：中神通畏首畏尾，拖泥带水；南帝不敢担当，一味心灰意懒；欧阳锋和嫂子私通，又蓄养大批歌舞伎，骄奢淫逸；洪七公则整天打熬筋骨，只好吃喝，像法海一样不懂爱情。<br>敢爱敢恨的，只有东邪。他对妻子用了一生来爱慕和陪伴。<br>其实，对于妻子冯衡的死，黄药师是多少有些责任的。冯衡正是为了帮他默写《九阴真经》，才心力交瘁，难产而死。也许是因为歉疚，黄药师决心一生和她的玉棺为伴。<br>谈到妻子时，他有两句话，简单却霸气：<br>在她生前，周伯通嘲笑他说：娶老婆都是自讨苦吃，黄药师淡淡地道：我这夫人，与众不同。<br>在她死后，欧阳锋来送歌姬做礼物，黄药师说：内人亡后，更是视天下女子如粪土。<br>从年轻到年老，黄药师都在想念她。很多年后，他看到小外孙女郭襄，连声说“真像”“真像”，他仍然在想念她。<br>诚然，爱情和时间，并没有必然联系。有些爱情，那刹那间升腾又熄灭，未必就不真挚。<br>然而，敢于把爱情交给时间来评判的，都是非常之人。“一生”二字背后，需要无比的勇气和信心。而东邪正是非常之人。<br>这个故事告诉我们，时间，往往比热度更难得。    </p><p>琴瑟<br>下一个是令狐冲。<br>金庸的男神们，不少人都喜欢玩音乐。而其中最幸运的大概就是令狐冲。<br>在江湖上，玩音乐的人往往有个特点——孤独。就像何足道的琴，听众只有空山；黄药师的萧，知音唯有大海。正如《笑傲江湖》里说的：“琴箫合奏，世上到哪里找这么一个人去？”<br>而令狐冲的琴，却可以弹给任盈盈。<br>“知音”二字令人神往，大概是因为语言有时候太乏力、太着相，不如音乐能击穿心灵，了解真性情。<br>就像令狐冲初弹那首《碧霄吟》，技术生疏，水平差劲，但任盈盈却听出了“洋洋然颇有青天一碧、万里无云的空阔气象”；她听出来这个人有品、有趣、值得托付。<br>何况，寻找知音固然难，但找到合奏的那个人更难。<br>例如程英的箫声，杨过就听懂了，“瞻彼淇奥，绿竹猗猗，有匪君子，如切如磋，如琢如磨”，不可谓不是知音。但杨过早心有所属，不能和她合奏。<br>所以程英再次为杨过吹奏时，就把自己藏进了四平八稳的《迎仙客》里——既然不能合奏，不如矜持地深藏我的心音。<br>令狐冲是幸运儿。他福至心灵，当第一次听到任盈盈的琴声后，就对师父说出了也许是自己一生中最重要的一句话：“弟子多耽一会便回去”。<br>他珍惜这个声音，不想擦肩而过；多耽的这一会，他找到了合奏的人，耽出了完满的爱情。<br>这个故事的启示是：一定珍惜那个让你心动的声音。    </p><p>和谐<br>最后出场的是郭靖和黄蓉。<br>金庸江湖里，有无数神仙眷属，像星月皎洁，交相辉映。<br>但我觉得，最耀眼的那一幕，在襄阳城头，在那一天的傍晚。<br>“郭靖手执长剑，在城头督师。黄蓉在他的身旁，眼见半片天布满红霞，景色瑰丽无伦，城下敌军飞骑奔驰，狰狞的面目隐隐可见。再看郭靖时，见他挺立城头，英风飒飒，心中不由得充满了说不尽的爱慕眷恋之意。”<br>如果有战地记者，这对夫妻不知道要谋杀多少胶卷。<br>对于郭靖和黄蓉，人们已经把形容词说尽：互补、默契、完美、绝配、刚柔相济……<br>在成长的阶段，他们互相造就。没有黄蓉，就没有名满天下的郭大侠；没有郭靖，黄蓉也许一生就是个任性妄为的小女魔头。就好比书上描写他们俩的啸声：“两人的啸声交织在一起，有如一只大鹏一只小鸟并肩齐飞，越飞越高，那小鸟竟然始终不落于大鹏之后。”<br>而步入中年，他们又彼此心照，日臻和谐。<br>就好像那一刻在襄阳城头，他们没说一句话，但却相互心知：“咱俩共抗强敌，便是两人一齐血溅城头，这一生也真是不枉了。”   这之后，金庸几乎再不写完美夫妻了。因为写到这一步，英雄主义的人生，已经到了极致；理想主义的爱情，也已经到了极致。   </p><p>这就是金庸书中，我最难忘的四种爱情：浪漫一生、琴瑟和谐    给你们浪漫的爱，以一把时间的琴。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>生于江湖的道别</title>
    <link href="/2022/11/09/%E7%94%9F%E4%BA%8E%E6%B1%9F%E6%B9%96%E7%9A%84%E9%81%93%E5%88%AB/"/>
    <url>/2022/11/09/%E7%94%9F%E4%BA%8E%E6%B1%9F%E6%B9%96%E7%9A%84%E9%81%93%E5%88%AB/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>一  </p><p>我经常想，我们喜欢武侠，到底是喜欢什么。    </p><p>那里并不是极乐世界啊。那里物价很高，通讯很慢，姑娘很作，小伙不洗澡，杀人不当事，审案不直播。更何况，无论金庸还是古龙，一个方面阔耳，一个小眼大头，长得都不帅。    但是那个世界却又那么迷人，总有一些小的、酷酷的东西在致命地吸引我们。比如那里的酒招子和熟牛肉，客栈和渡口，驼铃和走镖声，斗笠和拂尘。    </p><p>还比如他们的见面和作别。    </p><p>“这位大侠，请问高姓大名？”    </p><p>“青山不改，绿水长流，咱们后会有期。”    </p><p>这是武侠世界里最程式化、最老套的相遇和作别了，可是偏偏我百听不厌，觉得就是有一种说不出的酷劲。    </p><p>尤其是当我们回到庸碌的这一端的人间，发现有趣的陌生人越来越少；当我们和人见面，握手，遇到男士湿腻腻的肥皂般的手，或是女士软塌塌的死蛇般的手时，就会更向往起酷酷的江湖来。    </p><p>在那里，我们可以抱拳，拱手，说着好久不见、十分想念，或是青山不改、绿水长流。    </p><p>二  </p><p>是的，每一段精彩的武侠故事，都上演过迷人的相遇和作别。    一桌子菜，这边的大汉头也不抬，说道：“吃罢！”那边的瘦子说：“好！”    </p><p>这是江湖里的谁初遇了谁？答案是胡一刀和苗人凤。    </p><p>月夜之下，</p><p>“一别多年，别来无恙?”</p><p>“多蒙成全，侥幸安好。”    </p><p>这又是谁遇见了谁？答案是西门吹雪遇见叶孤城。    </p><p>你可能要说：这有什么了不起的，不就是打招呼么？不就是装高冷摆臭脸么？    </p><p>不是的。你如果这样想，就太小看了江湖侠客的相遇。    </p><p>我来讲两个侠客相遇的故事吧。    </p><p>乾隆朝的时候，在洞庭湖畔白马寺镇，一个偏僻的村落里，一位刀客遇见了一位村女。    </p><p>刀客上前问路。村女却说：“你去挑小半桶粪，加满清水，给我把这块花浇一浇。”    </p><p>这真是一句疯话——我只是向你问路，怎么竟叫我浇花，将我当作你家雇工一般？没错，原著里金庸也是这么说的。<br>但刀客只略一迟疑，就去挑了粪，浇起花来。    </p><p>他想的是：“这姑娘生得瘦弱，要挑这两大桶粪当真不易。我是一身力气的男子汉，便帮她挑一担粪又有何妨？”    这个刀客叫做胡斐，而这名村女就叫做程灵素。    </p><p>三  </p><p>另一个故事发生在元末，在安徽女山湖畔的蝴蝶谷，一个少年遇到了一个小姑娘。他们也素不相识。    “</p><p>我快死了，求你送她去昆仑山找爸爸吧。”小姑娘的母亲说。少年点了点头：“好。”    </p><p>这是一句傻话。昆仑山在极西数万里外，他两个孩子如何去得？没错，原著里金庸也是这么说的。    </p><p>但少年答应了。他带着小女孩，真的跋涉万里，经历重重艰难险阻，在昆仑山找到了她父亲。    </p><p>这位父亲打算好好感谢他：“你随我回去，我传你几门天下罕有敌手的功夫。”    </p><p>这位父亲的武功很高，名震江湖，少年不是不知道。哪怕学到一招半式，也大有好处。    </p><p>可少年却没有答应。    </p><p>我说好了送你女儿的。既然送到了，那我就走了。    </p><p>大家大概已经猜到了，这个少年叫做张无忌，而那个少女就叫做杨不悔。    </p><p>四  </p><p>侠客们的相遇，常常是一个easy模式：既然送到了，那我就走了。    </p><p>而今天我们的相遇，常常是一个hard模式。握手之际，我们脸上堆欢，心里飞速盘算：他会求我什么？我能要他什么？人人紧捂着自己的包裹，反复揣度着对方的动机，唯恐被他人觊觎。    </p><p>人人怀揣侠客梦，但人人一张路人脸。所以我们发现越来越难见到有趣的陌生人。    </p><p>相遇和作别有很多种，最棒的无过于温暖一笑，急人之难，临去时挥一挥手，道声再见。    </p><p>“既然送到了，那我就走了。”</p><p>这大概是最好的告别。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>庄周梦蝶</title>
    <link href="/2022/11/08/%E5%BA%84%E5%91%A8%E6%A2%A6%E8%9D%B6/"/>
    <url>/2022/11/08/%E5%BA%84%E5%91%A8%E6%A2%A6%E8%9D%B6/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>每段故事有开始总会有结束的时刻。</p><p>一直没有动笔，</p><p>是因为随着时光的流逝，自己只会越来越理智的去看待这一段过往，怕理智的有些绝情和冷血。</p><p>人与人初识之间总是充满着幸福和甜蜜的，每每有说不完的话，对方就像一个未知的世界等待着自己去探险。</p><p>在这样一个密闭憋屈的环境中，自己像一只溺水的鱼，时时刻刻感觉到窒息。</p><p>我向来是一个孤傲的人，喜欢在阳光下，戴着耳机，仰起头，伴随着一个嘴角上扬的弧线，看着马路上的人来人往思绪无限飞扬。</p><p>很不喜欢无用社交，因为和不同维度的交流的确是一件艰难的事情。虽然，如果在生活需求下必须那么去做的话，我可以拿自己社牛的隐藏技能去照顾、交流于每个人，但是凝望夜空的时候，总有有一种众人皆醉我独醒的感觉，很落寞。</p><p>真的很想有人能真诚的来救救我，内心再强大的人也需要被理解、被关怀。<br>这时候，你出现了。</p><p>其实我很早就明白，动心就是你上了这个人的当。</p><p>我像一场火灾一样去面对这个世界。</p><p>我给你写的每封信都是自己最真诚的表达，哪怕现在是没有后悔说过的每一句话。</p><p>其实呢，不管是飞蛾扑火，还是一场火灾。</p><p>在本质上是没有区别的，只不过在思想层次上，有主观和客观之说。</p><p>盲目的感情让我迷失了自己。</p><p>从心理学来讲，我一开始就是一个失败者。</p><p>仔细想想很多细节，其实一开始就没有在一个公平的起跑线上。</p><p>像牵着一直风筝，一个在逃，一个在追，想必自己给予他人的压力也是巨大的。</p><p>现在真诚已经变成贬义词了，舔狗、冤种，呵呵，这世界是有多可怕。</p><p>人连爱和包容的能力都没有的社会都好吗？</p><p>在山上那晚，你可以扔下我转身走掉的时候，我就应该明白，我对于你并没有那么重要。</p><p>直至我们闹的不可开交那夜，你可以耐着性子把我骗走然后说出那些决绝的话，更是表现出你根本在乎的不是我，而是你自己的感受，因为你根本没有觉得是什么让我失态，自己不愿承担责任，然后你看到我最难受、或者你说的我最坏的时刻，你的选择就是拍屁股走人，留我在一个无尽的黑夜里发疯。从你凌晨喝长岛冰茶我一直陪你送你回家，到你半夜4点情绪开始emo我一直哄你，我想，两个人最起码能做到的是陪伴吧。</p><p>想想wechat里收藏你对我说的话真是有点自欺欺人。</p><p>或许，你们这代人，从小受到的教育和我们不一样，所处的社会环境和我们不一样，你们不会爱，也许是不敢爱，总是想保自己周全，没有心灵的互相辉映，再好的热情也会被消失殆尽。</p><p>最起码，我不会隐藏我自己，我也不会让自己后悔，我会努力去做每件自己能做到的事，也会去做一些弥补的事情，至于接受与否，那是你的选择，我不会后悔，纠结后悔那是懦弱的人才会做的事情。</p><p>当然，我还是会想起你，不过呢，我怀念的是那个时段、那个时刻、那个瞬间，那些甜蜜的感觉，那些被陪伴的欣喜，而不是怀念你，你给我了很不愉快的体验感。其实我现在只会偶尔回忆，因为输入法它没有忘记，但我会狠狠把自己拉回现实。</p><p>记得那天晚上，你说你梦到的场景，车窗外灯火迷离，车内，音乐蔓延。<br>对我来说，车窗外是现实，车内，是梦想。</p><p>但是，我依然我会感谢你。</p><p>因为，我一直喜欢看待事件的本质的习惯，我不在乎发生了什么，我在乎为什么会发生这些。</p><p>所以，我又好好学习了心理学，我明白了退行效应，回到口欲期。我也看懂了你的一些反应，也属于心理学范畴。但是我试图解释给你的时候，你拒绝了。同时，我也学会了冥想练习，让躁动的心安静了下来。</p><p>你给予了我很大的野心，我也试图给与你更大的怀抱，你给我的画，让我学会的新兴语言，它会一直留在我的回忆里，就像《小王子》里狐狸说过的话，至少我还有麦田的颜色，因为它会让我想起你头发的颜色。</p><p>有些东西，他会一直存在下去。</p><p>在理解层次里讲到的行为价值观，</p><p>这个世界上，每一件与我们有关系的事情，我们都会赋予它一些意义。<br>但我不知道要如何界定给予你的意义。</p><p>人不能一辈子只活在除了自己其他之外都是环境的坏境层。人必须向着高纬度的身份确认、系统灵性发展，</p><p>只有那样，你才能明白你要成为怎么样的人、实现怎么样的理想、过怎样的一生、与世界的联系，最终的人生意义。</p><p>这是我的期冀，对你，也对更多的人。</p><p>人不是跑到世界上吃、睡、玩，满足自己的多巴胺。</p><p>“欲望得到神经递质”，短暂的快感只会像吗啡一样麻痹自己，让自己泯然众人。一直停留在多巴胺的层次，就是进入了永无止境的黑洞。</p><p>我想，自己也只能说这么多。</p><p>我不愿意和任何人争吵，判定对与错。</p><p>因为我知道，每个人只能站在自己的认知角度上，</p><p>去思考问题。</p><p>蛇不知道自己有毒，人不知道自己有错。</p><p>你的好对别人来说，就像一颗糖，吃了就没了。</p><p>而你的不好就像一道伤疤，</p><p>会永远存在。</p><p>在现在信息海量化、价值观多元化的时代，</p><p>不能使用笛卡尔的怀疑主义的方法论，</p><p>我们永远无法去伪存真。</p><p>用最简单的推理方式去论证复杂问题，使用第一性原理去处理。</p><p>永远不要太相信自己的判断，不会未经思考就评判。</p><p>其实我到现在都没搞清楚，到底那段时间梦里的我是真实的，</p><p>还是和你在一起的时候是真实的。</p><p>好了，洋洋洒洒说了这么一大堆，其实就是一个流水账。</p><p>我非你良人，你亦非我佳缘。</p><p>我会祝福你，但不会感怀你。</p><p>今冬无忧。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我就是你脚下那束光</title>
    <link href="/2022/11/07/%E6%88%91%E5%B0%B1%E6%98%AF%E4%BD%A0%E8%84%9A%E4%B8%8B%E9%82%A3%E6%9D%9F%E5%85%89/"/>
    <url>/2022/11/07/%E6%88%91%E5%B0%B1%E6%98%AF%E4%BD%A0%E8%84%9A%E4%B8%8B%E9%82%A3%E6%9D%9F%E5%85%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>冷冷地，黑黑地</p><p>你就独自一个人</p><p>走在那条归家的小路上</p><p>明知道你足够勇敢也足够坚强</p><p>可我仍要手捧着萤火虫</p><p>悄悄地跟在你的身后</p><p>用这微不足道的光亮</p><p>指引着，温暖着你</p><p>脚前那块未知的小地方</p><p>桑启</p><p>愿陪伴我的微光</p><p>也能照亮你的旅途</p><p>比起告别，我更害怕，从未相遇</p><ul><li>-</li></ul>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>第三年</title>
    <link href="/2022/11/06/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%B9%B4/"/>
    <url>/2022/11/06/%E7%AC%AC%E4%B8%89%E5%B9%B4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>每个人都能够慢慢找到属于自己的方式，并且变得不能自拔。</p><p>有一天晚上，我躺在床上打了很久的电话，灯全部都关着，那个人问我，是不是觉得孤独，我想了想，也不知道该怎么回答这样的问题，因为世界上没有人会觉得不孤独，可是如此说出来，又觉得哪里不对。所以我告诉他，每天我一个人走在路上，来到单位，坐在车里，做饭，几乎一个人做所有事情的时候，就会有一种节奏，慢慢地从四面八方流淌过来，让我觉得这个世界以一种与以往不一样的方式存在着，我能够清晰地听到自己，听到自己的身体里也在发出与之相应的微弱的声音。    </p><p>记得那次去平凉下了很大的雪，晚上从天水八点多出发，到六盘山已经是凌晨十二点点。开车沿着盘山公路前进，突然在雪地里失去控制，就这样迎头撞到了护栏上去，撞上去的时候虽然心里想着完蛋了，会不会翻下去，但是其实也只是松开了刹车，打了几圈方向盘，连尖叫都没有，喉咙里轻轻发出“哎呀”的声音。    </p><p>接着世界就安静下来，我不愿意走出车门去看车子的破损程度，缓慢地在路边停下来，我给几个或许还醒着的朋友打了电话，说了些睡眼惺忪的话，看着车窗外越积越厚的雪，昏暗的远处有慢慢打过来的车灯，并没有觉得太难过，顶多是有些沮丧，因为本来还想着能早点去见到一个人。结果，还是凌晨才悻悻的从六盘山上下来。踩在雪上发出嘎吱声，马路上没有人，像世界末日。担心滑倒，我竟然从喉咙里嘀咕出一句话来，大概说的是“就快好了，就快好了”之类的。    </p><p>这时我意识到，我竟然开始对自己说话，这可不是喉咙里发出一个像“哎呀”这样的象声词那么简单，而是，我自己在凌晨的公路上，蹲在地上看了会儿从车里滴出来的黑色液体到底是油还是防冻液，然后自己对自己说起话来。这是我一个人住的第三年。</p><p>1.那时，刚刚开始自己做饭，基本会做一些能够放在一起煮的东西，比如常常一把蔬菜，一把羊肉，一把面条煮在一起，或者也会把蘑菇、番茄、香肠、玉米粒与米饭放在一起炒，因为总是贪心以及掌握不好分量，烧得太多是经常的事情，但是一个人面对一整锅的食物倒也可以安安静静地吃好久，吃不完的部分就都倒进马桶里扔掉也并不觉得可惜。反正做得好吃，做得不好吃，做得多，做得少，也都是一个人的事情，倒进马桶里这种猥琐的事情，也都没有旁人会看到，这样一切就都变得心安理得起来。    </p><p>2.有过很长一段时间，我都没有习惯一个人面对天暗得过早的黄昏，也在博客里写过那种路灯刚刚要亮起来时会有夜盲症般的绝望。有个朋友坚持在每天的这个时候打个电话给我，跟我聊会儿天，以为我会好些，其实完全不会，这种事情只会更提醒我，我多么憎恶电话，微信，QQ，email这些只因为距离而存在着的东西，我所渴望的无非是坐下来面对面地聊聊天，十分钟也好。<br>所以，后来，当傍晚快要开始的时候，我便拿着钥匙和零钱出门去，有时候带着耳机，有时候只是这样漫无目的地走一圈。好像就这样，忘记了一些生活中最初所感觉到的困难，渐渐地，变成了一个，好像自己的旁观者一样，在生活着。<br>想起的是很多年前，半夜里觉得饿了，就跑去吃羊肉面片，记忆里有时候是春天，有时候是冬天。我也不明白为什么，明明两个人在一起的时候才更应该学会做饭的啊，明明那个时候才更有爱的啊，为什么能够自己做出各种食物的时候，却已经是一个人了呢。</p><p>3.但是也有朋友说，就像这样地一个人生活下去，时间久了，好像就觉得一切都是理所当然的了，倒是如果要考虑再次两个人生活的话，需要的勇气比起以前来，不知道需要翻多少倍。    习惯了一个人吃饭以后，就仿佛再也没有什么事情变得不能习惯了。包括一个人看电影。一个人喝酒。一切都是自己的事情，与旁人再也没有任何的关系，于是生活便自然地，安静下来。    很多时候，甚至可以什么事情都不做，不看书，不看电视，不说话，只是坐在地板上，面对着盘子里面刚刚做好的食物，一口一口地吃，其实就连在想着的心事也都没有，时间被无限拉长，这种时候往往又会听到从身体里流淌出来的节奏，而外面那个真实存在着的世界又会在突然间与自己丧失联系。    </p><p>后来我想，当我不是一个人生活着的时候，我担忧着的事情太多了，而生活的质地却又仿佛离我如此遥远。没错，现在我失去了很多快乐，但大部分的时间与自己相处，感知却变得非常清晰，记得住很多细节，甚至知道每天路灯是几点钟亮起来，又是几点钟暗掉的，所以与失去的那部分快乐比起来，又多出来这些或许看起来也并没有什么用处的知觉。    </p><p>4.其实本来关于一个人生活有很多可写的，比如说我总算也是一个人生过病，一个人坐很远的火车不知道去干嘛，又一个人一路很丧的回来，一个人喝醉以后趴在马桶上吐到要昏过去，总之做过所有一个人生活着的人做过的事情。但是不知道为什么，仿佛一个人生活了到了第三年，终于给自己找到了一种能够坚定而且孤独地活下去的方式一样。    </p><p>最近我看完了中国哲学史，又在看物种起源，撇开别的不说，单单是那些描写就已经吸引了我。这差不多是独居的人才会产生的灵犀。有时候晚上哪里也不想去，回家之后坐在床沿，听着天猫精灵播放的音乐，就感到平静。孤独有时候也并不是件太糟糕的事情，与嘈杂比起来，安静却孤独的生活仿佛还显得更妙一点，或许至少得有那么一段时间，几年的时间，一个人必须要自己生活着，才是对的，否则怎么能够听到自己的节奏。一旦它流淌出来，走在马路上，坐在地铁里，独自待着的时候，与朋友在一起的时候，任何时候，它都会在那儿兀自发着自己的声音，这是属于你的声音，身体的一部分，不用再担心流失。</p><pre><code class="hljs">写作于2017年年底</code></pre>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>昙花一现，只为韦陀</title>
    <link href="/2022/11/06/%E6%98%99%E8%8A%B1%E4%B8%80%E7%8E%B0%EF%BC%8C%E5%8F%AA%E4%B8%BA%E9%9F%A6%E9%99%80/"/>
    <url>/2022/11/06/%E6%98%99%E8%8A%B1%E4%B8%80%E7%8E%B0%EF%BC%8C%E5%8F%AA%E4%B8%BA%E9%9F%A6%E9%99%80/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>加油，所有的一切。</p><p>2018年过去了一半，曾经的苦难和未来的憧憬不断交织着。</p><p>经历过一些事情，必定会承受着常人所不能承受的痛苦。</p><p>陪伴是最长情的告白，重要的是在身边。</p><p>网络的世界隔着屏幕总是少了些许温度。</p><p>凭空想象你的笑容，想象你依偎在身边的温度，怀念你手心的味道。</p><p>在光陆迷离的世界里携手同行是一件多么不容易的事情，</p><p>我们在试探中相互触及到了对方心中最柔软的地方，</p><p>适应了彼此存在的感觉、温度、味道。</p><p>期待着，或许你和我有相同的心境。</p><p>无论你遇见谁，她都是你生命中该出现的人，</p><p>绝非偶然，她一定会给你带来一些新的东西。</p><p>没关系，我觉得总会见到的。</p><p>那梦想的忠贞和遗失的美好。</p><p>最近，</p><p>累到了一个极限，变得不爱说话也不爱笑。</p><p>急于想和过去的自己告别，或许想把自己关起来，闭门谢客。</p><p>自己所付出的努力，既对不起我的野心，</p><p>同样也没对得起我收获的回报。</p><p>其实，有的时候，</p><p>按照我的理解去窥探语义应该会去问你：</p><p>我对于你来说，真的是最重要的存在吗？</p><p>最终回到起点。</p><p>人是生而自由的，但无往不在枷锁之中，自以为是其他一切主人的人，反而比其他一切更是奴隶。</p><p>年纪越来越大，我们也越来越现实。</p><p>一个电话，微信的一段留言就能宣判一段感情的终止，</p><p>我们似乎都习惯了快餐般的网络世界，</p><p>没有精力去维护、弥补、包容。</p><p>欠缺一个仪式感，对对方缺少一个尊重。</p><p>一个灵魂的短暂停留、擦肩而过。</p><p>其中包含了多少的愿景、不甘、无奈。</p><p>不论时间的长短结果都是一样，似乎是我自私的把细节无限放大。</p><p>好像不是害怕失去，而是害怕失去以后没有更好的可以代替。</p><p>认真倔强起来只字不提，一脸的云淡风轻，</p><p>直到错过，犟到死。</p><p>成人的世界里，本没有容易两个字。</p><p>要计较在乎太多身边的人和事，不断的折中着。</p><p>似乎只有自己的感受被忽视。</p><p>只有在夜深人静的时候，才清楚的听到自己内心的声音。</p><p>但又孤独感不断的侵蚀着自己，害怕独自去面对那种感觉。</p><p>决心喜欢就勇敢的表达出来，仅仅单纯的希望你好。</p><p>希望你所有的苦难都会过去。</p><p>希望你今后的生活都是欢声笑语。</p><p>不是我想放弃，原来是我根本就抓不住。</p><p>自己越在意什么，什么就会越折磨你。</p><p>场景、语言、画面、音乐，总会时不时的跳出来给你心口狠狠的扎上一刀，</p><p>证明你很在乎很在乎过。</p><p>一想到你突然变得和陌生人一样，就觉得很难过。</p><p>虽然我依然没有做好准备怎么说再见，</p><p>因为再见是希望下次再能见到，</p><p>但我知道该来的总会来的，</p><p>即使你再抗拒，这世界上很多都是无能为力的，</p><p>落花流水，</p><p>好像大话西游里说的：</p><p>那个人好像一只狗耶。</p><p>在梦想面前，留给我们消极的时间真心不多。</p><p>就好似自己，瞬间已经35岁，</p><p>却发现自己应该做的很多事情都没有做到。</p><p>感叹年华易老，时不我待。</p><p>努力的去活出自己，去做自己想做的事情，</p><p>仅仅不想在暮年回眸时，</p><p>心里有那么多的忧思愁绪、悔倦在其中。</p><p>最后，天大地大，不希望后会无期，</p><p>还是后会有期吧。</p><p>或许是在九月温暖湿润的南方小镇，</p><p>或许是在飞往马来西亚沙巴的航班上。</p><pre><code class="hljs">写于2018年8月</code></pre>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>最深的海</title>
    <link href="/2022/11/06/%E6%9C%80%E6%B7%B1%E7%9A%84%E6%B5%B7/"/>
    <url>/2022/11/06/%E6%9C%80%E6%B7%B1%E7%9A%84%E6%B5%B7/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>所有苦苦追求的东西，如果等待太久，最后实现时会变了味。</p><p>一个渴望，是一种能量，可以想象它是一个生命。愿望实现，变成生能量；愿望失败，变成死能量。除非经由哀伤过程，即承认愿望失败的发生，这股死能量才会消失。否则，失望或绝望就会作为死能量沉积下来，藏在心中。通常，它们不被我们意识到，但它们却在发挥着作用，最常见的，是破坏着你自己的生活。</p><p>每一场漫长等待，滋生的不是喜悦，而是难以言明、难以自控的恶意。</p><p>严歌苓说过，不被善待过的灵魂，最能识别善良，也最能珍惜善良。承受过无数冷眼和冷遇的人，经历过无数次绝望和幻灭的人，你给他一点温暖，一点希望，他就能泪如雨下。</p><p>快乐这件事从什么时候开始变得愈来愈困难且稀少，而我们貌似习惯了去漠视掉自己并没有很快乐的事实，只是低头继续忙碌着。</p><p>我终于成为了一个大人，但我并没有像小时候以为的那么快乐。</p><p>开始我也充满着热情，但慢慢工作的琐碎，同事之间的明争暗斗，为了升职加薪不得不去做自己不擅长的工作……</p><p>有的时候下班路上会觉得自己真的很无力，但工作这么久以来，我早已忘记了自己最初的梦想是什么，不知道自己真正喜欢的是什么，却又不敢舍弃现有的一切。</p><p>那种感觉真的很难过，明知是温水煮青蛙，却还是没有勇气跳出去。</p><p>像是在迷雾中，依旧没有方向。</p><p>进入社会后，要开始承担责任，为背后的家庭和之后的人生去着想，攒钱买车买房，孝顺父母，给女朋友更好的生活，在这些面前，梦想真爱是那么的不切实际。</p><p>为了生存只能割舍掉自己的热爱，感觉自己更像是是生活的工具。</p><p>生存是规则，从不是我的选择。</p><p>用仅有微弱的力量反抗着，却不能呼吸。</p><p>成年人的世界里，爱情再不单单是你喜欢我，我也喜欢你就可以在一起生活的事情。</p><p>在很多现实问题前，爱情都显得不堪一击，而我也失去了那种为爱奋不顾身的勇气了。</p><p>而身边除了同事，很难接触到其他人，也就很难交到知心的朋友，大多都是为了一些利益关系而刻意合群，从前那些臭气相投可以口无遮拦的人都再也找不到了。</p><p>慢慢的很多情绪只能憋在心里自己排解，周末有时候可以一个人呆在家里从早到晚。</p><p>感觉自己被孤独感围困在这座城市里。</p><p>你已经是个大人了，要独立、成熟、做出理性的判断</p><p>要学会自己面对一切，要坚强、现实、适当的世故</p><p>要试着处理好糟糕的事情，不能动不动就哭</p><p>不能再任性，不能情绪化，不能依赖别人</p><p>不能……</p><p>但这就是成长啊。万事万物都未变，只是我们变了，我们变成了大人，那就要负重前行。</p><p>尽管有时真的会很难过，一路上会有很多难关。</p><p>可我还是希望你不要对生活失望，要开心，要努力的前行，不要丢失掉对快乐的感知，不要被生活中的冷漠同化。</p><p>我们现在所经历的每个暗坝都是我们临时的港口，不要任由自己沉浸在孤独和难过中。</p><p>我们确实会在这里羁留，但总会继续启程，奔向真正的海。</p><pre><code class="hljs">写于2017年7月</code></pre>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我站在这里</title>
    <link href="/2022/11/06/%E6%88%91%E7%AB%99%E5%9C%A8%E8%BF%99%E9%87%8C/"/>
    <url>/2022/11/06/%E6%88%91%E7%AB%99%E5%9C%A8%E8%BF%99%E9%87%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>酒吧里的梦</p><p>梦里的天空是红色的海洋是黑色的</p><p>我会是坐在玩具木马上的孩子</p><p>也会是不停衔着石块</p><p>扔向大海的海鸟</p><p>这个梦从小到大，</p><p>反复出现在我的生命里面。</p><p>以至在大白天， </p><p>我闭上眼依旧可以感觉梦里木马的摇晃</p><p>和刺鼻的海风</p><p>告诉甜这一切的时候</p><p>我们坐在“回顾”里。</p><p>她在幽暗的酒吧里对我微笑，</p><p>并且告诉我：博，你偶尔无神的样子让我心痛</p><p>我看了她一眼，</p><p>在黑暗里，她的笑容让我想起了那个守护我的天使</p><p>遇见璐璐</p><p>遇见璐璐就像似一场梦</p><p>在那个懒懒的下午</p><p>她像</p><p>我走来</p><p>让我想起</p><p>小说里那些艳遇</p><p>不能说我不爱幻想</p><p>在那段孤寂的日子里</p><p>一直有她孤单的背影和深邃的眼眸陪着我</p><p>《东邪西毒》看的时候有不好的预感</p><p>我常常会在夜里给超人打电话的时候</p><p>想起张曼玉演的那个女子</p><p>看见她在海风里面哭泣的样子</p><p>孤独，性格里面高傲的部分</p><p>以及那些被她错失的美好的日子<br>没有人喜欢听悲伤的故事</p><p>我告诉超人</p><p>我说我永远不会写她</p><p>以为她是我的宝贝</p><p>超人说</p><p>我喜欢执著的男孩</p><p>我告诉超人</p><p>我已经想不起她的样子了。</p><p>没有她的照片</p><p>除了她的声音</p><p>我什么也没有。</p><p>我说：我不是执著</p><p>只是不想承认她已经离开我的 生命了</p><p>静的出现</p><p>静是网上认识的</p><p>一个聪明的女人</p><p>一个能看穿我的人</p><p>她说：她对我眼里的锐气和执著</p><p>她会感觉到厌恶</p><p>我突然开始生气</p><p>我告诉她</p><p>你当然不需要锐气</p><p>你当然不需要一直坚强下去</p><p>你以为你是谁</p><p>你以为你们很清高吗？</p><p>我无话可说</p><p>后来</p><p>我说我生气不是因为我清高</p><p>你不可以让我放弃这最后一点点锐气和执著</p><p>你是在否定我的一切</p><p>她看了我一会说：博，记住永远别让她们看出你的那一点点的锐气和执著</p><p>TRY TO REMEMBER</p><p>Try to remember the kind of September when life was slow </p><p>and oh so mellow</p><p>Try to remember the kind of September when grass was </p><p>green and grain was yellow </p><p>Try to remember the kind of september when you were a </p><p>tender and callow fellow </p><p>Try to remember and if you remember Then follow follow</p><p>看玻璃之城的时候</p><p>我身边的女人哭了</p><p>她用手捂住</p><p>嘴巴的时候</p><p>眼泪已经在黑暗中随光线闪动</p><p>常常想</p><p>为什么我们要为别人的爱情而流泪</p><p>如果说这是善感</p><p>如果说这是善良</p><p>那这个世界每天有那么的死伤者</p><p>为什么我们不哭</p><p>或许</p><p>我们最终还是自私的</p><p>我们是在为自己哭泣</p><p>那些曾经纯真的去爱的日子</p><p>以后不得不去忘记的季节</p><p>那些自己无怨无悔爱的人们 </p><p>以后不得不说这是个错误</p><p>或者</p><p>爱情其实是一个东西</p><p>他不是眼睛</p><p>不是耳朵</p><p>他不会看见</p><p>他不会听见</p><p>只是他来的时候</p><p>什么感觉都开始失去意义</p><p>你欠我的时光</p><p>SKY 走了</p><p>我站在楼顶</p><p>看着她穿过马路对我一笑</p><p>那笑容像个天使</p><p>我从来没有见过那么美的笑容<br>然后</p><p>我看见一辆卡车</p><p>带走了那个笑容</p><p>然后我看见 SKY 张开了翅膀飞走了</p><p>我一直都相信 </p><p>SKY是个天使</p><p>我的守护天使</p><p>天使完成了她的使命飞走了</p><p>只是她欠我一些时光</p><p>那些孤独和寂寞的解释</p><p>就那样的走了</p><p>感情生活</p><p>我想我爱上了研</p><p>我开始习惯有她的生活</p><p>只是她不给我想要的东西</p><p>我有一次对朋友说：研是个三不女人</p><p>不主动，不拒绝，不付出</p><p>好象一切看来都无所谓，我开始心痛 </p><p>开始为她落泪</p><p>我看着镜中憔悴的面孔</p><p>发现是那样的陌生</p><p>那样的死气沉沉</p><p>我没有了笑容、没有了目标、没有了任何的欲望</p><p>我发现自己变得异常的平静</p><p>研走之后</p><p>研走之后</p><p>我的生活一下子变得很单一</p><p>单一的色彩</p><p>我开始拒绝写悲伤的东西，我猜想很多人都会有一段极度迷恋童话的时期</p><p>童话里有太多美丽的事物，例如 ，幸福，爱情和永远。</p><p>看的太多了，如我，便会对丑恶的事物充满幻觉。</p><p>尽管，现在，我已经离开那些有充分理由幻想的年纪越来越</p><p>远了，我还是没有办法离开我自己所营造的童话一般的世界</p><p>她们叫这是主观也好，唯心也好，对我不重要。</p><p>我只是想看见我自己的幸福，看见我自己。</p><p>我曾经说过永恒是垃圾，爱情只是无聊的游戏，但是，</p><p>听的人，你是否看见我瞳孔处的眼泪。</p><p>我只是随波逐流的一代</p><p>我一直在想自己要什么，自己在等什么。</p><p>小爱说</p><p>他现在不再追问自己想要什么了</p><p>他只知道</p><p>自己不想要什么。</p><p>我听了心痛。</p><p>美丽永远无法逃离永恒的包袱</p><p>就像我们永远无法忘记自己真心爱过的人一样，即使再也看不见他们的样子，即使失去一切的记忆。</p><p>你知道我爱你</p><p>深夜</p><p>我想起超人。</p><p>很久没听到她的声音了，我开始拨她的号码。</p><p>喂，我是超人。超人的声音很清晰。是我，我突然想哭。</p><p>博，你还好吗？</p><p>很好，你呢？</p><p>不好，我很想念你，但我不知道我这是不是爱你。</p><p>我突然放声大哭，电话机掉在地上</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>生活的意义</title>
    <link href="/2022/11/06/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/"/>
    <url>/2022/11/06/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>一</p><p>吻。一个女人肯接受你的吻，并不意味着她喜欢你，女人有冒险的天性，她让你吻她，多半是想试试：自己敢不敢让人吻和你敢不敢吻她，仅此而已。自作多情的男子往往误入歧途，正如年轻时候的我。同样竞选中的政客在街上抱起一个婴儿吻一吻，并一味着他喜欢小孩，政客一边吻小孩一边盯着父母手中的选票，尽管此时淘气的小孩可能撒了一泡尿在他的手上，他恨的牙痒痒的。电视机前的观众被政治家的温情深深打动了，他们毫不犹豫的在选票上填上政治家的名字。这一瞬间，他们忘了政治家曾贪污，欺诈，性骚扰等斑斑的劣迹。多么神奇的一吻！吻，一种传递错误信息的通讯工具。</p><p>二</p><p>渴望理解的往往都是弱者。相反，没有人能够理解强者。于是，希特勒便成了同行恋者，女人，两性人及精神病人。</p><p>三</p><p>人们总是讨厌臭袜子，把他们仍到床底下去。其实，袜子有什么错呢？臭的是自己的脚，袜子不明不白的充当了替罪羊。历史便是这样写成的。</p><p>四</p><p>常常和朋友讨论“共产主义”的问题。有位偏激的朋友说：“这是一个乌托邦，绝不可能实现！”我却笑着说：“人间确实有‘共产主义’。我翻开《叶利钦自传》给他看。叶利钦写到，如果爬上党的权利金字塔的顶尖，则可享有一切——你进入了共产主义！专门的医院，疗养院，漂亮的餐厅和特制佳肴，不花钱的源源不断的奢侈品，舒适的交通工具等等，以及所谓世界大同啦，都不需要。”因为共产主义完全可以在一个单独的国家里为那些获取权位的少数人而实现。暂时一亿人只能为一二十人建立‘真正’的，而是属于“职位”的。制度可以把这些享受赐予个人，也能把他从个人手中夺回来。</p><p>五</p><p>《新约》中说：当你埋葬前人的时候，把你抬出来的人，已经站在门口。但我依然以掘墓者的姿态自居。这是我与马克思在精神上唯一的共鸣。自己的命运是无须考虑的。</p><p>六</p><p>美诞生于丑。</p><p>安徒生写了最美的童话，可安徒生是全丹麦最丑的男人。姑娘们说，他是一根连小鸟也不愿意在上面栖息的树干。</p><p>丑生于美</p><p>那些在星级宾馆里的妓女们，无不具有惊人的美丽。男人们孜孜以求，不正是这样的美丽吗？</p><p>七</p><p>街头常有豪华车队在一路红灯中疾驰。前有警车开道，沿途交警拦下其他的车辆，必恭必敬地站在一旁。常看到父母亲带着孩子立于道旁，目睹车队经过，父母亲苦口婆心地教育孩子：“你长大要是能到这一步，爹妈死也瞑目了。那场面，那阵势，啧啧……..”小孩眨巴着眼睛，一副心领神会的表情。</p><p>这时，我宛如生活在中世纪，听见那西楚霸王大叫“富贵后不衣锦还乡，如之奈何？”又看见汉高祖浩浩荡荡的还乡队伍，刘邦已是汉高祖。这个千年帝国的进步小的可怜，既然挪动一张桌子也是流血，那就不要挪了。对权利的膜拜，从古至今没有什么改变，甚至越演越烈了。如果每个聪明的小孩都把拥有能闯红灯的大轿车作为人生的理想，那么我们依然生活在啊Q的年代里，那么平等，正义永远只是美丽的字眼，挂在天边。父母们煞费苦心地教育孩子，我却不识时务在旁边说：“救救孩子！”</p><p>八</p><p>职业之于人，如同猪圈之也猪。猪圈是不可少的，没有猪圈，猪就可能被狼吃掉；但猪因此付出了丧失自由的代价。</p><pre><code class="hljs">写于2005年10月</code></pre>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>人生就是一场孤独的旅行</title>
    <link href="/2022/11/06/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%B0%B1%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%9C%BA%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E7%9A%84%E6%97%85%E8%A1%8C/"/>
    <url>/2022/11/06/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%B0%B1%E6%98%AF%E4%B8%80%E5%9C%BA%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E7%9A%84%E6%97%85%E8%A1%8C/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>我很喜欢《千与千寻》中的一个情景：在浩瀚无边的宁静的水世界中，千寻坐在一列夜行火车上，从一个车站到另一个车站。天空中繁星点点，大地上，是无边的水和看不到头的铁轨，还有比铁轨更遥远的未来……我以为，人的一生，就是这样一列火车上的这样一次旅行。 </p><p>通常，我们是从医院这个站台走上人生这趟列车的。这个迎来新生命、送走老生命、连接生与死、纠集欢乐与悲伤的地方，很像迎来送往、见证悲欢离合的车站。 </p><p>接生员一双温暖的手，将我们接引到这个略显冰冷的世界上。那时候，我们不知道，我们初来乍到的世界已是人满为患。那些人离我们太过遥远，因此，我们感觉此时此刻，我们所在的车厢里空无一人。 </p><p>其实，这时我们的感觉和知觉是有限的，因此，我们忽略了车厢里为我们诞生而奔忙的人们——产床上忍着剧痛却快乐的母亲，产房外除了扯指头便什么也做不了的父亲，屏住呼吸、大气不敢出的医生和乐呵呵地去准备热水的护士，还有病房外准备尿布和小衣服的奶奶，以及不知该买手枪还是蝴蝶结的心急的爷爷。 </p><p>他们是我们最初的旅伴。他们中的多数人，将在我们人生的车厢中，陪我们走很远的路程。 </p><p>之后的几十年，我们的车厢里，会来来往往、进进出出各种各样的人。从让我们心动的邻家小妹到专抢我们糖果和玩具的大胖；从托儿所的阿姨到学校门口卖洋芋片的白胡子老爷爷；从爱给我们讲童话故事的小学女老师到中学课堂上那位眼镜片上能闪出寒光的数学老师；从那个让我们半夜起来学唱歌的美丽女孩到终于让我们想有一个家、想要拥有—盏灯的温柔女人……然后，在下一个车站，我们迎来了和我们长得很像，甚至和我们有着相同的搞怪或忧郁表情的儿子或女儿。在同一个车厢里，我们经历着相同的春夏秋冬。在看着儿女成长的快意中，我们体味着渐渐老去的忧郁。 </p><p>当然，还有更多的人与我们在同一个车厢里，一同往前走着。他们中有的是我们的知己好友或同事，陪我们走很远很远的距离。有的，是我们在路上匆匆一瞥却令我们流连很久的美丽少女；也可能是与我们做过一次快乐或郁闷交易的小贩；也有那些和我们曾经有过亲密感情，最终却因为各种各样的原因断绝了往来的情人、朋友和伙伴…… </p><p>就像一次漫长的旅行，在春花秋月、夏雨冬雪的窗景之中，很多人来了，在车厢里和我们上演了各色各样悲喜酸甜各不相同的人生剧。有人带着微笑，与我们一路上讲着笑话度过一段快乐旅程；有人带着鲜花和蛋糕，与我们分享甜蜜的行程。 </p><p>有人莽撞地带着烈酒和心事，与我们一醉方休；有人抽着几乎令我们窒息的雪茄，很无礼地瞪着我们。甚至有不怀好意的小偷和骗子，深藏于众人之中，稍不留意，便会给我们制造伤口，令我们痛不欲生。 </p><p>来来往往的人群，反反复复的表情。无论多么快乐的同行，都有忍泪诀别的时候；无论多么痛苦的经历，都有最终结束，让我们长舒一口气的时候。上苍不会永远让爱我们的人与我们相拥，当然也不会让恨我们的人与我们永远相对。那些爱我们的人的世界是天堂；那些恨我们的人的世界，则是地狱。而人间，爱我们的人和恨我们的人各占一半。 我们从医院出发，经历了一场漫长却又匆忙的旅行之后，又到了另一个车站。我们发现，人生的车厢里，除了我们之外，便空无一人。 </p><p>世界从此归于沉寂。我们的身后，也许会因为我们在人生这节车厢里的表现，传来惋惜声、恸哭声或幸灾乐祸的笑声。但这一切，都与我们无关了。我们将以一抔土或一朵花的形态，重返我们爱过或恨过的风景中。对于泥土和花来说，赞美和责骂是无意义的，这些，与我们已毫无关系了。就像路对于我们的脚没有记忆一样，天空没有留下痕迹，却见证过数不清的飞翔……</p><p>心怀希望，勇敢道别。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>dark night</title>
    <link href="/2022/11/04/dark-night/"/>
    <url>/2022/11/04/dark-night/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>很久没有码字了，似乎忘记了那些熟悉的感觉。今天好不容易折腾了半天，才把bolg的后台全部调试合适，终于可以不受限制的在属于自己的空间表达自己。晚上神经质的又看了一遍云图。人生似乎也如电影一般，轮回反复。</p><p>没有人是一座孤岛，每个人都是紧密联系单，这种联系甚至可以穿越不同的时空。个体的善行和恶行都会产生或大或小的相应影响和后果，这些后果和影响又通过诸多途径反过来作用到我们自身。蝴蝶效应，或者更遥远深奥一些的五维空间，太空救援、星际穿越。</p><p>对命运表象的怀疑，对爱、自由和真理的追求，是永不过时的主题。</p><p>在相当一段时期，80后的我们在主流媒体眼里是离经叛道的。好似笑傲江湖中的令狐冲，但偏偏我就喜欢这个桀骜不驯不甘屈服于俗世、敢于思考的真性情。</p><p>我也从未觉得我们是垮掉的一代，我们都力所能及的在社会上逐渐扮演了中坚力量。和以前的相比，视野开阔、愿意学习、创新思维更强，也同样能够吃苦耐劳，尊崇知识、热爱生活、更有理想，也有更多的阻碍。</p><p>自顾自跳广场舞扰民的不是我们、不让座拳脚相加的也不是我们、碰瓷耍赖的不是我们、炒高房价的不是我们、建小工厂乱排污的更不是我们，到底是谁是垮掉的一代，谁的道德缺失。</p><p>我看到更多的是身边的80后、90后基本都能够遵守公序良俗、会主动让座、羞于插队，不屑与这类事情为伍。</p><p>一就业就被延迟退休，干二十年都买不起房，生孩子要面对无数有限教学资源的竞争，头顶四个老人、未来一个或者更多的孩子哪个都是你的必要责任。</p><p>感觉生活就像在看不到终点的跑道上推着你，一路前行，无暇顾及身边的风景。所以有的时候心灵的需要会更高，而并非物质。</p><p>没有怨天尤人，每天还在追求自己的理想，追求自己想要生活，为了家庭过的更好、家族的荣耀负重前行。</p><p>现在这个社会的中坚力量正是我们从小看着金庸、琼瑶小说，玩着街机、打着台球、滑着旱冰，嘴里喊着古惑仔，心里想着当年痞子蔡和轻舞飞扬的第一次亲密接触的这些所谓垮掉的一代80后。</p><p>不管有没有在权力或者决策的高层，都在努力默默的为社会作出自己的社会责任，并且愿意去照亮身后的年轻人。</p><p>时代在变，人心也在变。</p><p>有些人变老，有些人没有垮掉。</p><p>至于未来，谁知道呢。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>啤酒瓶盖</title>
    <link href="/2022/11/04/%E5%95%A4%E9%85%92%E7%93%B6%E7%9B%96/"/>
    <url>/2022/11/04/%E5%95%A4%E9%85%92%E7%93%B6%E7%9B%96/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>距离我对她的那句“随便，主要在于你想要怎样选择”<br>过去了五分钟 她回复了我<br>“互删吧”</p><p>看到这样的字眼大脑有点发懵<br>似乎不能呼吸</p><p>三年的感情<br>最终没能走到最后<br>始终在等待，仿佛离看到未来的生活越来越远</p><p>算了 我也让她自由飞翔吧<br>默默的看着微信里的朋友圈不再对我显示<br>却似乎没有伤感</p><p>宿醉醒来，酒量的作用还在肆虐着我的神经<br>但意识是清醒的</p><p>我分手了？<br>她最终还是没能完成她的承诺，陪伴<br>以后不会再有她的早安晚安<br>不会每天视频聊天 不用再计划两个人的旅行<br>不能再毫无保留的把所有表达在她的面前<br>我以后该怎么办？<br>似乎对爱情有些绝望<br>全世界都是噪音 都好吵<br>喉咙里似乎有一些异物，想要宣泄<br>却发现无从开头<br>当机，每次在很失落很失落的时候才会出现的状态  </p><p>夜深回家</p><p>感觉风的声音都是寂寞的<br>还是忍不住去翻从前的照片<br>那些甜蜜的聊天截图 写给我的信<br>似乎通过屏幕还能感受到她手指淡淡的清香</p><p>我为她剪辑的视频短片<br>似乎在配乐的时候，就是忧伤的结局<br>这些可以证明我们真真切切相爱过的证据</p><p>但是 我真的很爱她<br>我很想时间就保持在一个点不要流动</p><p>第三天</p><p>感觉自己形如丧尸<br>麻木不仁<br>中午回家吃饭的时候看着莫名的情节就想流泪<br>发现父母在身边只能收起澎湃的思绪<br>其实一直想让她变得更好，想她的小偏执快点过去<br>但是内心却深深的感觉到了无力</p><p>对着镜子<br>看到了一张似有若无的脸<br>在微博里发布了一条不痛不痒的宣言<br>其实就想她看见 对我并没有什么卵用 我自己知道就够了</p><p>我想回到那天<br>如果 如果 如果<br>那只能停留在想象里<br>比起那些心酸委屈患得患失<br>我更受不了的是失去她啊</p><p>第一周</p><p>每天都会去看她的微博<br>尽管什么动态都没有<br>我知道的 她不会来找我<br>但心里还是会期待 万一呢<br>打了很长很长的字，点开私聊<br>但还是一个字一个字的删掉了</p><p>看到微博的动态<br>发了她们一起聚餐的合照<br>照片里的她 看起来的确很开心<br>是因为离开我的原因吗</p><p>其实 从前这个时候 她肯定会给我道歉<br>也有过在我家楼下堵着我<br>红着眼睛告诉我 她需要我<br>用她年轻的青春奋力的燃烧着，可为什么现在变了</p><p>越来越敷衍<br>越来越陌生<br>像隔着一堵看不见的墙</p><p>每次道歉过后，我都不忍心让她离开<br>继续使劲溺爱着，得到一次次的肆无忌惮<br>学着懂事 包容 自我安慰<br>寻找理由为她开脱<br>也许 我才是真的累了吧…</p><p>可能 我想念的是 从前的那个她<br>以及我内心里期冀的宛如天使的小仙女<br>但我找不回来了… </p><p>第三周</p><p>我删掉了那些不舍得删的照片<br>尽管很难过 但咬咬牙做到了<br>她已经走远<br>放弃一个人，就像一把火烧掉了自己的房子<br>感情还会有，但再也回不去了<br>生活要继续的 对吧</p><p>又去逛了书店<br>重新翻阅了曾经最爱的那些文章<br>才发觉 过去花费太多心力去经营感情<br>但忘却了 去享受属于我一个人的时间</p><p>周末的时候<br>不断的继续着自己的热爱，足球<br>它是我的舞台<br>虽然很希望有人会做我的观众<br>虽然我只是一个球门上的守望者</p><p>自己独自去看电影<br>独自吃火锅<br>独自旅行<br>用安静的心去看待风景，似乎更美丽了<br>原来似乎更多的在做一个家长，照顾着彼此，却无暇欣赏</p><p>努力的和自己认知<br>我很好 会更好 会遇到更好的人<br>或者适合我的人<br>总之我会做到的</p><p>我可能会偶尔回望<br>但我最终会收回目光 向前走的<br>喝掉最后一瓶啤酒，手里握着那个21个瓣的瓶盖<br>正好21天，一个轮回<br>这次  我也不要你了<br>来生路上，后会无期</p><pre><code class="hljs">写于2017年至某人</code></pre>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>班草的“大话西游”</title>
    <link href="/2022/11/04/%E7%8F%AD%E8%8D%89%E7%9A%84%E2%80%9C%E5%A4%A7%E8%AF%9D%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E2%80%9D/"/>
    <url>/2022/11/04/%E7%8F%AD%E8%8D%89%E7%9A%84%E2%80%9C%E5%A4%A7%E8%AF%9D%E8%A5%BF%E6%B8%B8%E2%80%9D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>在漫画《七龙珠》中，只有心底纯洁的人才可以坐在小云彩上面，心有杂念的结果是四仰八叉的栽下去，不知道那一个个破旧而可爱的球门是否也有同样的魔力。金钱和虚名在足球中越来越频繁的穿梭，最本真的足球却呈现在我们回头的那一刹那，一个胜利后的笑容中。</p><p>简单说说自己吧，意大利之夏巴乔深邃的眼神深深吸引了一个懵懂男孩热爱上了足球，因为发小的探亲变成罗森内里，注定我要在足球的道路上不断追逐。这些年真的是从草根基层一步步见证着中国足球的浮沉。代表全市去打省运会；在本地的业余联赛刷新着自己的出场纪录；在全省的各级比赛中充当裁判员；在周末课余去带孩子们接触足球；在度假的时候去所在城市的球场观看职业比赛。因为，足球这个东西已经融入我的血液，我想做得更多。</p><p>老去有很多迹象，酒桌上，在众人同情的眼光里，似有若无如坚强战士却呼呼睡着；比赛时依旧和从前一样奋力去拼争，但看见身边和我一样大的人越来越少的落寞感，像狗一样拼命去追着90后、00后的前锋，边跑还回头对我竖起大拇指。其实那球还没到目标就远远地呈抛物线坠落，像一个老年人滴滴答答再也尿不上墙。</p><p>失败的时候会越来越多，自己狭隘的好胜心似乎也好了起来。更能去接受面对。比赛结束时兄弟们宽慰我，没踢好是各种原因似乎也逐渐能消化了。于是我就很配合地指着大学二年级撕裂的右膝十字韧带，讲解十多年前的故事，如果听众兴趣蛮高，我还会按着倒数第五节脊椎聊一下我的椎间盘突出。于是他们频频点头做恍然大悟状。年龄越大，似乎回忆的东西越多，从发小、启蒙教练开始，讲城市足坛的圈子，讲我高中时候以大打小代表初中校队去比赛，讲队友拎着球鞋满场狂追裁判，突然发现自己的喋喋不休，气氛甚是尴尬。似乎自己脱离了时代，和年轻人在乎的东西格格不入。</p><p>   我老了，老到能目睹一个国家的烟消云散。目睹了我最钟爱的意大利无缘世界杯，目睹了我的米兰王朝灰飞烟灭，只剩下9爷、加8、碎皮、内少们的回忆。</p><p>很少有人理解一个非职业球员对足球的感情，那是我从青春期以来唯一不离不弃的情人，离开球场，就远离了自己的青春时代。脑海中一直有个画面，一群小孩子在空地上踢球，我坐在球门上痴痴的看着，就像日本的OB一样，守望着。</p><p>当自己还想再为心爱的足球做点事的时候，我想得更多的就是转型。从最初的五人制足球教练员初级班，到Danny讲师欧足联C级的标准课程，这些年我陆陆续续接触到很多讲师，也接触到了很多基层的教练员。从那些充满阳光快乐的孩子身上，我感受到了中国足球未来的希望。但在实际中，更多的是无奈。太多基层的教练员不愿意去学习，停留在自己的舒适圈；太多的校园足球的老师们，不愿意用专业的足球训练来进行，他们需要成绩选择简单直接的素质练习。我一直都觉得自己是一个小学生，在学习的方面，我认为自己在很多的层面上需要不断的提高。因为知识是在不断更新的。可以这样说，35岁之前，我对自己的未来的人生没有规划，很迷茫，直到机缘巧合的进入教练员这个新的世界。从简简单单的只想考虑能为自己的孩子多教授一些东西，到现在奠基我想用自己的能力为基层这一片天地尽到自己的力量。火柴的光亮虽然微弱，但它还是会照亮身旁。</p><p>银川回来已经许久，对于我们这些八零后来说，这个城市会意味着星爷。城墙、武士、大话西游，影响了我们许久的恋爱观。但是这次的旅程并不是回忆过往的青春，而是对我来说的朝圣之旅。《大话西游》这种后现代的，意识流的，颠覆性的作品在当下鼓励创新，鼓励颠覆传统的时代得到了更大的共鸣。从《大话西游》历史价值的增显中我们可以发现是金子总会发光的道理，同样，我们可以看出20年社会主流价值观的转变，二十年在历史长河中或许只是白驹过隙般的短暂，但是在思想变革中却有着质的革新，而电影作品是思想时代最直观最通透的价值体现。而这次哈比的培训放在银川是否也在隐约暗示这个道理？</p><p>初识哈比足球是一个很机缘巧合的情形，在某一天，我需要调阅一个关于足球训练的资料，在度娘上搜索到哈比足球在知乎上发表的一些文章。我承认随着年龄的增长，自己阅读的兴趣越来越低，但是那天我花了整整一天好好的阅读了全部哈比足球在知乎上发表的文章。我的脑海只有简单的想法，这个太符合我的胃口，或者是说我终于找到知己了。</p><p>我很快就忐忑不安的加了老徐的微信，我们侃侃而谈，打消了不少的尴尬。老徐很诧异我竟然在知乎上了解他们的消息，很热情的邮寄了一本《从球商说起》，说真话，我到现在才看完一半，并不是自己不勤于学习，而是我觉得要努力弄清楚一件事情，或者学习，不能一目十行，要投入更多的精力去学习才能融会贯通。</p><p>终于，随着开车8个小时的疲惫，我见到了哈比足球，老徐本人，虽然我拖着大大的黑眼圈，老徐见我第一句话竟是：“你比照片要帅哦，你就是班草了。”- - 这就是作为34期学员班我绰号的由来。（内心是窃喜的）</p><p>给我印象最深刻就是一开始，由于以前各种培训班的经验，大家都是互相介绍啊之类的（更多是吹牛皮）。但是老徐把icebreak抛出的时候，我内心首先是震撼的，我没想到这个东西还可以这样组织，原谅我的孤陋寡闻，而且英语直译的意思太能表达这项活动的意义。虽然游戏很简单，但是促进了彼此的了解和认识，也是我们需要的团队凝聚力，虽然整整一夜没睡，单位感觉自己像喝了一壶咖啡一样期待着后面的内容。一个简单的写字板，两张白纸，还有中英文的课程设置，颠覆了以前我所有学习班的学习模式。老徐侃侃而谈，不断的用各种指导方法引导我们去思考，告诉足球的底层逻辑。虽然有的时候很有点害羞像个女孩子，但是小小的身体后面藏着丰富的宝藏。</p><p>随着课程的不断深入，更多不同的教学理念和方法在冲击着我的思维。比如Wake up，我曾经很久为这个情况而百思不得其解，如何快速的让孩子或者队员进入训练、比赛状态。现在我明白了，通过一些加强注意力的小游戏可以迅速的让孩子进入一个稳定的心理状态进入训练。慢慢的，慢慢的，我脑海里一些以前碎片化的东西，还有一些想过但没有敢更深的去思考的东西，随着老徐的讲述链接到了一起。同时，把我以前在德国足球教练员培训班的东西也更好的梳理了一遍。比如在动态练习中，打开身体、接带球技术，哈比足球中的侧身站姿、远进端脚。</p><p>在动态练习中，更深刻的一个词语“精确”！老徐不断在强调，我现在才明白只有更精确，我们才能更准确更科学的去阐述它，去讲清楚足球的底层逻辑，才能更精确的进行训练。抛出的东西真是防不胜防，我觉得3天的课程远远是不够的，“触发器”“夺宝奇兵”，应接不暇。“倒推设计思路”虽然我以前也听过足协名称类似的讲解，直到老徐讲了，我才明白什么是真正的倒退去设计一套训练课，不是简简单单的带孩子去做一些所谓的联系，都是相互关联的。</p><p>我觉得这3天是我这几年最累的3天，不断的绞尽脑汁。但是也是我最爽的3天，到了结束的时候，满满的恋恋不舍。这些东西都需要自己不断的去通过训练去更好的理解。“底层逻辑”、“规则的力量”、“happy time”深入我心，只有教练理解这些，孩子才能得到正确形式的训练。“你懂什么，你才能看到什么。”“你懂什么，才能说出什么。”这些放在人生社会上都有价值的话语，从老徐口中说出，让我为止佩服。哈比足球，I will follow U。</p><p>我也明白了为何连徐总这样的大咖要老徐来我们西北做哈比足球的传道；也同样看到2个来自千里之外的大学生同样再坚持足球的梦想；我们平凉的老哥甚至带着妻儿前来学习，内心是震撼的。很原谅我不能用苦涩的文字一一描述，因为我觉得那也不够严谨也不够尊重。</p><p>班里的每一位同学都是我们足球的守望者，我觉得我不再感到孤单，我发现原来我坐着的球门，身边出现了一群哈比的同仁。这也许就是哈比足球的魅力吧，让这样一群天南地北的人聚在一起，不仅仅是为了所谓的证书和资质，仅仅是为了坚持彼此的信仰，这难道不是我开头的那段话吗，只有心底纯洁的人才可以坐在小云彩上面，心有杂念的结果是四仰八叉的栽下去。如果我们更多功利的思维和感情参杂进去，那就不会有单纯的足球。换个角度来说，哈比足球也是这些守望人的见证者。</p><p>哈比同仁，不懈努力，未来可期</p><p>哈比足球，经师易遇，人师难遭。</p><p>中国足球，以梦为马，不负韶华。</p><pre><code class="hljs">发表于2021年5月哈比足球公众号</code></pre>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我是那只等爱的狐狸</title>
    <link href="/2022/11/03/%E6%88%91%E6%98%AF%E9%82%A3%E5%8F%AA%E7%AD%89%E7%88%B1%E7%9A%84%E7%8B%90%E7%8B%B8/"/>
    <url>/2022/11/03/%E6%88%91%E6%98%AF%E9%82%A3%E5%8F%AA%E7%AD%89%E7%88%B1%E7%9A%84%E7%8B%90%E7%8B%B8/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>   在大学图书馆尘土飞杨的旧书库里，一本古旧薄薄，画满优美插画的小书，—法国作家申艾修伯里著的《小王子》将我带入了充满爱于忧伤的世界。</p><p>就像每个女孩子看了《泰坦尼克号》都希望自己是露丝，我擦她们若读了《小王子》都会愿意自己是那朵玫瑰。</p><p>　　但从最初到现在，我只觉得自己象那只狐狸…… </p><p>　　小王子遇见狐狸，是他正在哭的时候，小王子因为难过而请狐狸陪他玩，狐狸拒绝了。 </p><p>　　“我不能跟你玩。”狐狸说，“我还没有被驯养。” </p><p>　　“对我而言，你只不过是个小男孩，就象其他千万个小男孩一样。我不需要你。你也同样用不着我。对你来说，我也只不过是只狐狸，就跟其他千万只狐狸一样。然而，如果你驯养我，我们将会彼此需要，对我而言，你将是宇宙间唯一的了；我对你来说，也是世界上唯一的了。” </p><p>　　“驯养，就是建立某种联系……” </p><p>　　“如果你驯养了我……” </p><p>　　每次我读到狐狸说出这句话的时候，都会感动至鼻子发酸……那种对爱的期待与执着…… </p><p>　　我经常在认识一个可能成为我的朋友或爱人的人时，脑子里会浮现这样的句子——“如果你驯养了我……” </p><p>　　狐狸向小王子描述想象他的新的人生：“如果你驯养我，那我的生命就会充满阳光，你的脚步声会变得跟其他人不一样。其他人的脚步声会让我迅速躲到地底下，你的脚步声则会像音乐一样，把我召唤出洞穴。” </p><p>　　“你看，看到那边麦田了吗？我不吃面包，麦子对于我来说一点意义也没有。麦田无法让我产生联想，这实在很可悲。但是，你有一头金黄色的头发，如果你驯养我，那该会有多么美好啊！金黄色的麦子会让我想起你，我也会喜欢听风在麦穗间吹拂的声音……” </p><p>　　小王子驯养了狐狸，可是小王子还是离开了狐狸。对于狐狸这样的人来说，生命中其实也已经不是很介意，一定要把什么攥在手心里。 </p><p>　　“那你还是什么都没得到吧……”小王子说。</p><p>　　“不，”狐狸说，“我还有麦田的颜色……” </p><p>　　多么美好的感觉啊！只要你曾经被驯养，这个世界就不会是原来的样子。 </p><p>　　当我懂得“驯养”这个词后，我从此不再计较生命以往和将来的得失——无论是爱情，还是友谊——可能是我总在失去，可是谁不曾以及将失去过什么呢，从童年时美丽的发夹到终了时我们的生命。</p><p>　　“驯养”，真不知道这只狐狸哪里学来的。 </p><p>　　现在又教会我。 </p><p>　　于是，在我生命中，从此多了一种靠着“驯养”建立起来的联系——对我，可能是友谊，也可能是爱情，但无论如何，我在去追求的时候，会有这样的心态，我相信到最后，至少，我还能有麦子的颜色。 </p><p>　　这颜色可能是你们共同读过的一本书，走过的一段路，同一时刻抬起头来看月亮心灵所感到的激荡，不约而同说出的一句话。 </p><p>　　生命会被这样的时刻鼓荡着…… </p><p>　　请你驯养我吧…… </p><p>　　我知道，那是爱的声音。</p><p>　　我是那只等爱的狐狸。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>荏苒</title>
    <link href="/2020/06/23/%E8%8D%8F%E8%8B%92/"/>
    <url>/2020/06/23/%E8%8D%8F%E8%8B%92/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>刘震理在《我叫刘跃进》写过这样一段话</p><p>四十岁之前，自己爱讲笑话；过了四十岁，自己开始不苟言笑。久而久之，对玩笑有一种后天的反感。</p><p>就如同现在的自己一样，以前特别喜欢看喜剧片。</p><p>但现在，充斥着各种爆发力很强的喜剧片，但是自己随着影片的导向发笑了以后。</p><p>沉默下来却是无尽的空虚感，就好似喝了一杯凉白开，不知道看了什么。</p><p>和前面我说的麻木的充实感有着异曲同工之处。</p><p>只不过一个暂时让你感觉到充实，一个让人暂时感觉到好笑尔尔。</p><p>但是这些东西只能暂时的安慰你，路依然漫长。</p><p>昨天做了一个抉择。</p><p>希望孩子你未来会有一个正常的日子。</p><p>但我会把对你的爱全部都用到你哥哥的身上，我的内心深处永远有你的位置。</p><p>爱你。</p><p>又将长安十二时辰看了一遍。</p><p>光影错落，灯红酒绿，</p><p>依稀在诉说着自己，</p><p>时光如白驹过隙，一去不可追。</p><p>自己在这个不再年轻的岁月里，仍想燃烧自己的能量。</p><p>去寻找自己的里程，去照亮别人的来路。</p><p>荏苒。</p><p>年年月月花相似，岁岁年年人不同。</p><p>但坚定的永远是自己的内心。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>答案</title>
    <link href="/2020/06/14/%E7%AD%94%E6%A1%88/"/>
    <url>/2020/06/14/%E7%AD%94%E6%A1%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>前两天小哥们发来一条培训班信息。<br>自己纠结了好几天。</p><p>欧C的培训，国内12天，德国5天。<br>拜林足协开班。</p><p>心里很是郁闷，得到这个消息。<br>当年玩上大学的时候好少的机会。</p><p>现在有这样的机会的时候，自己已经这么老了。<br>一直认为自己还是一个小学生，想去开拓自己的眼界，<br>提高自身学识的累积。</p><p>8月份还有一期班，但我和哥们已经填报了天津的意大利足球教练员培训班。<br>只能待到明年再去学习这个班。</p><p>国内5500，德国16800，基本费用。<br>还是先好好攒钱吧，虽然我更想去意大利，有我心爱的米兰。</p><p>学习学习，这样才会让我一直有饥渴的动力。<br>希望疫情早日过去，可以让自己去遥远的地方升华自己。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>呓语</title>
    <link href="/2020/06/05/%E5%91%93%E8%AF%AD/"/>
    <url>/2020/06/05/%E5%91%93%E8%AF%AD/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今早一起来感觉天旋地转的，才发现自己感冒严重了。<br>应该是前天晚上已经感冒了，结果昨晚自己还不知道。<br>又陪小兄弟干了一场，直接结束。</p><p>昏昏沉沉的睡了一早上，一直在忽冷忽热。<br>那种想睡又睡不着的感觉实在是太痛苦了<br>终于在白噪声的陪伴下小眯了一会。</p><p>单位新来了一个同事，很年轻。<br>但是初次见面给我的印象极其不佳。<br>横冲直撞，指点江山状。<br>一点不懂得礼貌的样子，也不觉得人与人之间需要距离。<br>你那拙劣的样子让我内心暗自耻笑，<br>我想我不会把孩子教育成那个样子。</p><p>和兄弟瞎聊，说起买车。<br>我好像已经过了那种以样子去定夺的时代。<br>实用，性能，不再追求张狂。<br>也许是我老了。</p><p>他准备买野马，<br>我的建议是，车子就像女孩子，你看着漂亮的有很多，<br>但娶回家的只有一个。<br>不一定是最漂亮，但一定是最适合你。</p><p>就像鞋子和脚。<br>也许人越老，就越来越爱碎碎念。<br>但我还是希望身边的人都变的越来越好。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>充实感</title>
    <link href="/2020/06/03/%E5%85%85%E5%AE%9E%E6%84%9F/"/>
    <url>/2020/06/03/%E5%85%85%E5%AE%9E%E6%84%9F/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>最近一直在思考在某天某个电影里说的那句话。<br>“你现在拥有的只是你麻木的充实感，似乎感觉很忙很充实，其实你只是麻木。”<br>有的时候，不敢仔细去考虑，往往会后怕。</p><p>的确，你现在所做的所拥有的真的是你想要去做的，想要得到的吗？<br>你的人生价值到底需要怎样去表达，你知道吗？<br>或许，每个人有不同的答案。<br>但或者，更多的人为了活着而放弃了梦想。</p><p>总觉得小学生不是骂人的话，因为我们在所有的这些领域里，<br>永远都是小学生。<br>不管我学习了多少，去经历了多少，越来越会觉得自己的无知。<br>就像那句话说的一样，只有肤浅没有知识的人才会易怒不容易接受别人的意见，因为他没有其他的知识，仅仅相信于自己有限的认知知识。</p><p>很遗憾，今年疫情，使自己两个培训班都没有成行。<br>即使这样，在家匆匆的通过网络学习，也让自己的思维方式更进一步。<br>更加坚定了我坚持学习的决心，学海无涯之路我现在才明白。<br>我就是一个小学生。</p><p>今天阳光很炫目，炫目的让我有点迷醉。</p><p>在痛苦中习以为常，在快乐中如履薄冰。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>永远都是新的一天</title>
    <link href="/2020/06/02/%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/"/>
    <url>/2020/06/02/%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%A4%A9/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>上一周整体都混混沌沌的。<br>很多事情交织在一起，感觉每晚都有酒局。<br>想要推辞，又无力抗拒的感觉好心累。</p><p>已经消失很久的偏头疼又一次的侵袭而来，<br>有点手足无措。<br>又一夜睡觉没有得到应该的休息。</p><p>似乎一切都好了起来，<br>体育运动也在有条不紊的进行着。<br>那么我们喜欢的足球比赛也会即将来到吧。</p><p>孩子还有几天就周岁了，<br>想让他快点长大，带着他去踢球。<br>又不想他太早的去面对人生的风风雨雨。<br>只愿他的生命里阳光总多于暴雨。</p><p>一年又要一半过去，该做的似乎还是没有做到多少。<br>但似乎一切还是在往好的方向前行着，<br>梦想依旧，信心依旧，前路依旧。</p><p>今年，太多的地方没有机会前去，<br>太多的朋友没有见到。<br>愿一切安好，诸事平安。</p><p>永远都是新的一天，<br>只要我们满怀期待。</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>能踢上球是漫漫人生的最后底线</title>
    <link href="/2020/05/25/%E8%83%BD%E8%B8%A2%E4%B8%8A%E7%90%83%E6%98%AF%E6%BC%AB%E6%BC%AB%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%90%8E%E5%BA%95%E7%BA%BF/"/>
    <url>/2020/05/25/%E8%83%BD%E8%B8%A2%E4%B8%8A%E7%90%83%E6%98%AF%E6%BC%AB%E6%BC%AB%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%9C%80%E5%90%8E%E5%BA%95%E7%BA%BF/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>当时光的列车缓缓驶过酋长球场，32岁的亨利就在那里，深情的目光望去都是自己22岁时的影子。我的时光列车，随着时光送走了匆匆的过客，静静地开往另一片大陆。远方的期许固然美好，而列车短暂的停留更好像岁月的美丽回眸。当岁月含泪悄悄转身，36岁的我依旧在那里，那个出发的站台，回忆起自己背起行囊，那个十七岁的样子。就在那时光的隧道里，总有一个瞬间让你分不清自己是32岁还是22岁，总有一次相遇，让你无悔倾尽所有的过往，总有一幕场景，让你以为青春可以重新来过，总有一次回首，让你怎么也看不清楚自己年轻的模样。</p><p>老去有很多迹象，酒桌上，在众人同情的眼光里，似有若无如坚强战士却呼呼睡着；比赛时依旧和从前一样奋力去拼争，但看见身边和我一样大的人越来越少的落寞感，像狗一样拼命去追着90后、00后的前锋，边跑还回头对我竖起大拇指。其实那球还没到目标就远远地呈抛物线坠落，像一个老年人滴滴答答再也尿不上墙。</p><p>失败的时候会越来越多，自己狭隘的好胜心似乎也好了起来。更能去接受面对。比赛结束时兄弟们宽慰我，没踢好是各种原因似乎也逐渐能消化了。于是我就很配合地指着大学二年级撕裂的右膝十字韧带，讲解十多年前的故事，如果听众兴趣蛮高，我还会按着倒数第五节脊椎聊一下我的椎间盘突出。于是他们频频点头做恍然大悟状。年龄越大，似乎回忆的东西越多，从发小、启蒙教练开始，讲城市足坛的圈子，讲我高中时候以大打小代表初中校队去比赛，讲队友拎着球鞋满场狂追裁判，突然发现自己的喋喋不休，气氛甚是尴尬。似乎自己脱离了时代，和年轻人在乎的东西格格不入。</p><p>十几年前，兄弟们拍马屁时会说我倔得像头驴，五年前他们说我依旧不服老，两年前他们又赞美我靠意识踢球，现在我感觉自己在挣扎不放弃。<br>越发的感觉，有时候我们挡了青年人的路。深藏屈辱就是不松口，老而不死是为贼，我认了。 我更想把自己深爱的东西交给下一年轻人。<br>我老了，老到能目睹一个国家的烟消云散。目睹了我最钟爱的意大利无缘世界杯，目睹了我的米兰王朝灰飞烟灭，只剩下9爷、加8、碎皮、内少们的回忆。</p><p>在足球场上，喜小恶老是永恒真理，正如我曾经的职业警察一般。老就避免不了嘲笑与口水。朝鲜战争时，麦克阿瑟已经处在他职业生涯的晚期，他说“老兵不会死，他只是悄然隐去”，给自己找台阶下。我也处在了自己职业生涯的晚期，我也不会死，但也不会被抛弃，更不会自弃。</p><p>这篇文字是一个视足球为血液的守望者的末日挽歌。很少有人理解一个非职业球员对足球的感情，那是我从青春期以来唯一不离不弃的情人，离开球场，就远离了自己的青春时代。脑海中一直有个画面，一群小孩子在空地上踢球，我坐在球门上痴痴的看着，就像日本的OB一样，守望着。</p><p>这就是喜欢踢球的老男人的生活，上班时盼着周末，周末盼着上场，下场想着喝酒，一个个遍体鳞伤，像从战场回来的老兵。已经很久不看足球，忘记关注曾经热爱支持的球队，偶尔在懂球帝里找找喜欢的影子，可以生活很不如意，可以感情很受伤，可以当待业中年，但雷打不动的是每周一场球。世界杯，被淘汰，假球黑哨，主席下课，对这些人来说，I DON’T CARE！我们是踢球的。</p><p>在中国，有许多这样男人的存在，四处预定场地，到处打听比赛，哭着闹着上场，有了为了踢上十分钟请全队腐败，踢爽了喝足了，回家过自己的庸常生活。因为这片草坪勾着，他们每周都会有一个梦想，把自己幻想成加肥版罗纳尔多，幻想成老年版C罗，然后在一个个周末让梦破碎，再贼心不死地寄希望于下一周。</p><p>就我所知，几乎所有人的父母、媳妇都闹过，要健康生活远离足球，然在这件事上，男人也决不让步。生命已经开始走向下坡，不敢打架了，不敢辞职了，不敢当面骂领导了，而能踢上一场球，是他们越来越无趣的人生里最后的底线。​​​​</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>球门上的守望者</title>
    <link href="/2020/05/21/%E7%90%83%E9%97%A8%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%AE%88%E6%9C%9B%E8%80%85/"/>
    <url>/2020/05/21/%E7%90%83%E9%97%A8%E4%B8%8A%E7%9A%84%E5%AE%88%E6%9C%9B%E8%80%85/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><pre><code class="hljs">在漫画《七龙珠》中，只有心底纯洁的人才可以坐在小云彩上面，心有杂念的结果是四仰八叉的栽下去，不知道那一个个破旧而可爱的球门是否也有同样的魔力。金钱和虚名在足球中越来越频繁的穿梭，最本真的足球却呈现在我们回头的那一刹那，一个胜利后的笑容中。其实足球本很简单，一身幸福的臭汗和一个发自内心的欢呼。仅此而已。那些昂贵的让我们失去概念的转会费，以万镑计算的周薪，电视机里N个角度播放N此的慢镜头，体育场内奢华的头等包厢，G14俱乐部老板之间没玩没了的口水战。。。它们到底是推动了足球的发展，还是逼着这项伟大的运动离球迷越来越远？它还是那个被无束鲜花和姑娘飞吻的马拉多纳，平民窟里出来的罗纳尔迪尼奥发挥得几近极致的平民艺术吗？忘记了在哪里看到的一句话，以前首先你先是足球队员，然后才是运动员。现在，你首先是运动员，才能成为足球队员。我没有刻意的去计较什么，只是似乎那些艺术的东西渐渐的少了起来，充满了肌肉和力量。巴乔、克鲁伊夫这样的名字慢慢模糊起来。记得米卢曾说过：快乐足球。态度决定一切。最后折戟世界杯后不得不在几亿人口水下保持沉默。似乎曾经五里河的快乐已经消失殆尽，出现仿佛变成一场骗局，或者是一个到现在我们还未完全搞清楚的阴谋。即使这样，我想我应该感谢米卢给我带来理念上的变化，就像我始终对我的教练心存感激一样，他们让我不断成长、不断的自我完善。拥有感恩的心，在西方提到中国足球显得奇怪的面孔下还有那些足球传教士在捍卫者中国的尊严，多点耐心，就像给予现在的佩兰，至少看了比赛让我感觉到希望。即使我们沧桑的表情无法平复，就像痛苦了一个世纪那么久，我们仍要在球场奔跑。我们奔跑着告别童年，就像告别了霍尔顿看守的麦田，然后愣头愣脑地踹开成人世界的大门。这是无可避免的。足球奔跑着告别了童年，告别了天才不怕带球失误的美好时光，进入了一个用胜平负的战绩换取金币的新时代。这也是无可避免的嘛？很庆幸，在而立之年，能够与你们一起继续找到拼搏的动力。或同学，或朋友，在一起，才能如此的放肆，才能真正的找到真实的自己，没有工作，没有利益，仅仅只有一个足球。这么多不同性格的人走在一起真的不容易，我希望都能彼此珍惜这一段段镜头，不管是在兰州西固的球场，还是远征宝鸡，在高速公路中的徜徉。就如我说的，希望到我们孩子那辈，我们看着彼此的孩子奔跑着踢球。因为奔跑着，幸福着，可以看到当年的彼此。其实自己T球有两大心愿，一是找到能够发挥自己的队友们，已实现。二是会有喜欢的人一直陪着我踢球，因为球场就是我们的舞台。业已如此，无愿可求。也许爬上球门，对自己笑一小下一切就豁然开朗。呵，如果生活都像我们的足球一样，那该多好。我是那个球门守望者。​​​​</code></pre>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>足球</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>new day</title>
    <link href="/2020/05/21/new-day/"/>
    <url>/2020/05/21/new-day/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>折腾了尽三天，一个不算十分满意的bolg勉强出炉了。不知道是时代让自己变得没有耐心去学习，还是年纪越发变大的缘故。感觉学习起来力不从心。不过，总算实现了儿时的一个小梦想。<br>会时不时更新，各位看官尽管吃瓜就好，只是自己一个倾诉的平台而已。</p><p>new day！</p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
